[外語撚] 對德文/俄文有興趣入黎，你問我答 (2)

開定

一鍵留名

雖然唔知仲會唔會有人睇，因為上個post去到尾都已經冇乜人流。不過之前有人建議話打啲關於德文同俄文既介紹，咁我就以我一人之力以講下我所知有限既嘢啦，諗到乜就打乜，所以基本上一定有好多遺漏。因為我本身冇乜深入鑽研發音文法理論，亦完全唔識咩linguistics，而只係有用呢兩隻語言既少少經驗，但求講到寫到又冇乜大錯就得，所以好多嘢都未必一定啱，參考下就得啦，我諗應該唔會錯得太離晒罩掛我估，有錯漏歡迎補充同改正(如果有人睇既話)。為左方便比較，我諗住德文俄文一齊講。

字母系統

德文

眾所周知，同英文或者其他西歐語言一樣，德文都係用a-z廿六個拉丁字母，除此之外會有額外幾個字母：ä, ö, ü同埋ß，除左ß之外全部都有分大細楷。
呢堆字母既讀法就梗係同英文有出入啦，咁我都廢時詳細講啦，去片：

學一個新語言基本上就係要將自己變返做個細路去學呢種語言，所以聽下啲細路仔字母歌數字歌，睇下卡通片，其實係有效過堆住啲悶到嘔泡畀成年人用既教科書。特別要講下既係以下幾個英文冇既字母：
ä, ö, ü上面嗰兩點喺德文叫做Umlaut，當然係同本身a, o, u有啲關係。ä既發音介乎a同e之間，可以話係將a(呀)音既口形縮細少少。ö近似於英文sir既元音，而ü就近似「於」音。其實phonetics既野我都唔係好識，廢時講多錯多啦，大概係咁樣啦。
a, o, u同ä, ö, ü既關係有啲微妙，大多數時間應該當佢地係完全獨立既字母。但有時當一個名詞轉眾數，又或者動詞轉人稱，即係所謂既conjugation，我哋要將umlaut加上去或者拎走。例如話：die Nacht (解night，die其實即係the，但因為某啲原因我哋習慣獨立講一個德文名詞果陣要加definite article，同埋名詞第一個字母永遠大楷，唔只係專有名詞)，眾數係die Nächte，呢個時候a同ä就有關係啦。但有時兩者係完全獨立唔關事既字母，例如schon係解already，schön就解beautiful，兩者完全唔關事，係兩個唔同既字嚟。
ß呢舊嘢有少少特別，唔好搞錯，佢唔係叫beta，而係叫eszett。簡單嚟講，佢係德文入面可以同兩個s完全等同：ss。有啲字到一定要寫成ß，有啲就一定要寫成ss，但佢哋既分別只係書寫上既分別，以我所知，佢地既發音係完全一樣既。
係歷史上隨住書寫方法既不斷變革，同一隻字係歷史上面好多時會出現用ss同ß既唔同寫法。最常見既例子係dass，呢個字等同於英文indirect speech入面個that。如果你地有機會睇到德國既舊書 (唔使好舊，我諗1990年代之前既書啦)，應該係會見到daß多，因為幾個德文國家係1996年推行左Reform der deutschen Rechtschreibung (德語正寫法改革)，喺學校入面要強制使用新寫法，學校入面全部要改晒做dass。當然改既唔只係dass一隻字咁少啦，詳情係點我諗睇wiki好過睇我9up：

好似隔一隔行好啲

字母系統

德文

眾所周知，同英文或者其他西歐語言一樣，德文都係用a-z廿六個拉丁字母，除此之外會有額外幾個字母：ä, ö, ü同埋ß，除左ß之外全部都有分大細楷。
呢堆字母既讀法就梗係同英文有出入啦，咁我都廢時詳細講啦，去片：

學一個新語言基本上就係要將自己變返做個細路去學呢種語言，所以聽下啲細路仔字母歌數字歌，睇下卡通片，其實係有效過堆住啲悶到嘔泡畀成年人用既教科書。特別要講下既係以下幾個英文冇既字母：

ä, ö, ü上面嗰兩點喺德文叫做Umlaut，當然係同本身a, o, u有啲關係。ä既發音介乎a同e之間，可以話係將a(呀)音既口形縮細少少。ö近似於英文sir既元音，而ü就近似「於」音。其實phonetics既野我都唔係好識，廢時講多錯多啦，大概係咁樣啦。

a, o, u同ä, ö, ü既關係有啲微妙，大多數時間應該當佢地係完全獨立既字母。但有時當一個名詞轉眾數，又或者動詞轉人稱，即係所謂既conjugation，我哋要將umlaut加上去或者拎走。例如話：die Nacht (解night，die其實即係the，但因為某啲原因我哋習慣獨立講一個德文名詞果陣要加definite article，同埋名詞第一個字母永遠大楷，唔只係專有名詞)，眾數係die Nächte，呢個時候a同ä就有關係啦。但有時兩者係完全獨立唔關事既字母，例如schon係解already，schön就解beautiful，兩者完全唔關事，係兩個唔同既字嚟。

ß呢舊嘢有少少特別，唔好搞錯，佢唔係叫beta，而係叫eszett。簡單嚟講，佢係德文入面可以同兩個s完全等同：ss。有啲字到一定要寫成ß，有啲就一定要寫成ss，但佢哋既分別只係書寫上既分別，以我所知，佢地既發音係完全一樣既。

係歷史上隨住書寫方法既不斷變革，同一隻字係歷史上面好多時會出現用ss同ß既唔同寫法。最常見既例子係dass，呢個字等同於英文indirect speech入面個that。如果你地有機會睇到德國既舊書 (唔使好舊，我諗1990年代之前既書啦)，應該係會見到daß多，因為幾個德文國家係1996年推行左Reform der deutschen Rechtschreibung (德語正寫法改革)，喺學校入面要強制使用新寫法，學校入面全部要改晒做dass。當然改既唔只係dass一隻字咁少啦，詳情係點我諗睇wiki好過睇我9up：

[/quote]

德文字母講漏咗一樣嘢。我嗰時去exchange，要寄啲錢落德國既戶口。德國政府啲簽證好麻煩，如果你或者直系親屬個戶口呢年擺唔夠錢，佢會逼你係Deutsche Bank 開一個叫Sperrkonto既戶口，逼你放晒一年既洗費入去，佢會逐個逐個愈解封一個block既錢，你只能夠拎解左封既錢嚟用，以免你冇錢餓死街頭或者要去打黑工維生，佢原意係好，但我一換完錢，歐元就大跌由10.5跌到8.5，大拿拿入左一年生活費蝕咗幾多錢我都唔敢計，sorry 。

咁要寄錢落德國戶口啦，咁我好耐冇係香港搞國際匯款就唔記得咗啦，但有一欄要填德國嗰邊銀行既地址，唔記得係邊欄啦，而且仲要銀行櫃枱打入電腦。咁street，德文就係Straße啦，地址都好難避免有呢隻字架啦。咁香港鍵盤邊有ß，點算？喺呢啲情況之下，為咗廣大完全唔支援德文既電腦，就可以用ss代替ß，用ae代替ä，oe代替ö，ue代替ü，所有德文國家都會明白，問題解決。我都好好奇法文呢啲咁多古怪字母既文係咪都有呢種慣例。

留明 想學德文

Lm

留明想學德文
本身大學想讀德文，但最後揀左日文，想報non-credit 又無

最少一個星期擺幾多時間？ 因為仲要讀書無咁多時間 我讀德文d fd全部都話好難

俄文

俄文出名難，但我見到好多人都有誤解，覺得俄文字母(西爾里字母)係俄文難既原因，但老老實實全個俄文最易學既就係字母。肯背下其實兩個星期乜都記得晒，一定易過記日文五十音，起碼俄文字母大細楷個樣大多一樣，日文平假片假完全唔同。而且西爾里字母其實都抄希臘字母架啫，例如p音，對應希臘字母個π，上數學堂有聽書都唔會唔認得佢啦，俄文對應p既字母就係п (俄文既р係r音)，係咪好似樣先？

俄文總共有33對字母：

其實你地都應該留意到，除左英文本身就有既A同E之外，大細楷都係同一個樣 (亦有啲係冇分大細楷，可以類比德文嗰個ß，當然性質好唔同)。不過對本身睇拉丁字母睇大既人黎講，俄文字母係有少少tricky，要適應一下。我諗就算唔識國際音標都大概睇得明個音，唔明既又可以聽下字母歌：

係有兩個字母個名特別得人驚，幅圖最尾嗰行左邊第一個譯做中文叫硬音符號，第三個就叫軟音符號，有個咁既名係有因為佢地有發音既軟音硬音有關係。

有幾個特別tricky既字母提一提 (講緊係生字入面既發音，唔係字母本身既發音)：
В/в：發英文v音
Е/е：發英文ye音，一定有個y，就咁英文e音嗰個係э
Ё/ё：加兩點就係發yo音，但呢個字母通常只會喺細路仔睇既書出現，成年人既書同報紙雜誌係唔會有兩點，識俄文既人會識得判斷究竟係講緊ye定yo
И/и：發英文i音
Й/й：發英文i音，但比И/и短，唔當係vowel
Н/н：發英文n音
Р/р：發英文r音，出名既震脷音
С/с：發英文s音
У/у：發英文u音
Х/х：近似英文h音，但又有啲唔同，又有少少接近德文既ch，但又唔係完全一樣 (屌我都唔知點講)
Я/я：發英文ya音

寫住咁多先，支持既請正評同推post

難唔難相對既啫，叫你班朋友學返兩個月俄文/阿拉伯文，包佢地即刻改口話德文易
一個星期擺幾多時間呢啲視乎你既目標同吸收能力仲有究竟有幾多時間，仲有學習方法係點，好難一概而論
但最好就當然係將德文融入生活，唔將"平時"同"學德文"兩樣野分開，為之最理想

最好睇左都畀啲反應，唔係我真係冇動力寫落去

eszett同ss發音係無分別
但係用黎indicate前一個元音嘅長短
有d字個串法改左係呢個原因

wiki有講呢樣

聽日得閒既話我講下呢幾樣：
- 俄文印刷體同書寫睇
- 德文同俄文既簡單phonetics

不過我學語言既壞習慣係唔鍾意深究phonetics，可能因為咁所以我發音唔太好
我寫到既野所以都唔會多，歡迎補充

而家sparkasse可以用銀聯卡扲錢
我有時都係用香港張中銀卡扲錢
hkd15/次 手續費

簽證要求黎喎，都冇左？

留名學野
之前試過學阿拉伯文
連發音都有困難

I know that feel bro 邊到學？

繼續留名
學緊俄文

德國簽証真係好撚麻煩

係咪都受過blocked account之苦

仲有領事館個肥婆

做咩唔學義大利文/日文？

Kannst du "r" aussprechen
Jetzt lerne ich schon halb Jahre Deutsch, aber noch kann ich nicht "r" aussprechen
Kannst du uns unterrichten

法文其實搣咗個accent就算
一來éèêë太多花款
二來唔算好影響讀音
好多時只係用嚟分homophone
e.g. a (have) 同 à (preposition) 都係讀吖

其實香港係可以唔使bc, 帶埋老母上去領事館declare就得

義大利文諗唔到咩誘因學
日文有學, 不過停左好耐

我都提過我phonetics好差, r我都係求其發 (加上德國人本身都發得好hea)

不過e同é好唔同 但可能法文有冇accent都未必會嚴重影響理解啦
但係諗下德文schon同schön, 兩個都係常用字而且意思南轅北轍
Umlaut係好重要

雖然法文都好似有où同ou呢類分別

老母自己都唔夠錢咪唔得

技術難度有啲高
é可以點寫
é寫ee咁ée咪變eee?
成日提嘅例子有beurre salé (salted butter) vs beurre sale (dirty butter)
不過真係唔算常見

D 捲脷音好難讀 讀極都讀到一舊野咁

係呢方面德文方便簡單好多
岩學法文見到咁多古怪accent真係嚇撚死

俄文果個難啲, 震脷要練, 好少香港人先天得, 有啲人永世都唔得
我自己左兩個月
德文果個, 求鳩其啦 雖然又唔好求其到rot讀成hot

屌其實我唔係好識講pronunciation, 亦都好撚悶, 不如直接講文法好冇 (如果有人睇既話)

講黎聽下

好

晏啲得閒寫

跪求B2程度左右俄文書 唔係教科書不過有文睇有vocab學

閪婆

你上緊B2 lv應該算係我前輩，唔應該問我 （嚴格黎講我有好多B1甚至A2既基礎都未穩）
但我自己會鍾意睇翻譯書，例如之前得閒果陣我印左本霍金Grand Design 既俄文版，對住英文版對照睇（跟住發現俄文講野真係好撚長氣，英文簡簡單單一句野，俄文都要用啲麻煩structure）
睇左三頁，因為隻隻字唔識就查字典，查晒佢既變種同其他意思，所以睇得勁慢

Stark Post

你本身都係讀德文, 其實德文都係咁, 去到b2 d教科書其實已經可以掟埋一邊, 可以周圍去搵自己鍾意既materials睇
btw 絲打有冇諗住take TORFL?

你讀咁多語言仲諗住學法文

lm 暑sem報左德文

語言上癮症, 冇計

未教case之前都其實唔難

俄文其實真係一個information entropy極低既語言
一本蘇聯佬寫既classical mechanics教科書, 俄文版五百幾六百頁, 英文版得三百頁 (字型大細一樣)

根本俄文唔抵讀

咁又唔係用information density黎量度一個語言既價值既, 中文entropy一定高過晒所有印歐語系, 唔同又話中文一定係最抵讀?
睇一個語言可以由好多角度去睇, 實用性, 廣泛性, 精確性, expressiveness
俄文似乎一般既評價都係認為佢係expressiveness強既語言, 不過我未去到呢個level去明呢點 唯一我知既係俄文語序極之自由, 而且因為case system改字尾呢樣野, 令到寫詩歌果陣自由度大而且好容易押韻同有節奏感

果陣果個閪婆對我又無咩野
好似話專彈人鐘

Карл Пятый говаривал, что испанским языком с Богом, французским — с друзьями, немецким — с неприятелем, итальянским — с женским полом говорить прилично. Но если бы он российскому языку был искусен, то, конечно, к тому присовокупил бы, что им со всеми оными говорить пристойно, ибо нашел бы в нем великолепие испанского, живость французского, крепость немецкого, нежность итальянского, сверх того — богатство и сильную в изображениях краткость греческого и латинского языков».
Михаил Ломоносов

國王查理五世過去曾說過，西班牙語是與上帝對話的最好語言，而與朋友交流要用法語，與敵人對峙用德語，同女性交談還屬意大利語。但如果他會說俄語，他一定會加上俄語是與所有人都匹配的語言，因為俄語有西班牙語的壯麗，法語的活潑，德語的剛毅，意大利語的溫柔以及希臘語和拉丁語的內容豐富和敘事簡潔。
羅蒙諾索夫

係咪打飛機我就唔識評啦

留個名

高質post lm

留名

留名 學習

Sorry未得閒寫

俄佬敘事簡潔
睇過俄國長篇小說都知唔係

至少文法結構上俄文好難簡潔到

睇過少少普希金既詩，啲詞序真係似乎可以亂鳩咁調
但英文德文就算寫詩都唔可以亂咁調啲字

可能到C1先考慮 德文成日上FAZ睇社評 甚至睇健康資訊點醫肚痾

樓上書店好耐之前搵咗本俄文書 大約B2程度左右
之前睇唔明宜家睇好爽 後期啲文幾深下
不過本書大部分文章199x年尾寫 入面講嘅俄羅斯國情out撚到

我可能知你講邊本，係咪俄羅斯地理，歷史，國情一系列？

屌你老母裝修狗死全家，一早又鑽野畀佢嘈鳩醒，日日鑽撚左成個月

祝啲撚樣有錢冇命享

係另一本嘢 仲係Новые русские年代

咁我唔知啦
我講果套我自己覺得幾深 文法冇乜唔明（基本上學到adverb participles都似乎夠用）
但我始終生字量唔多，啲字睇撚到我頭痛

呢幾個月都係靠同俄妹吹水練俄文，完左sem要正經搵本書睇下先得
仲有我啲motion verbs 勁撚差，啲prefix

如果我報唔到德國master
可能儲幾個月錢再去俄羅斯全職讀俄文都好

有時睇下Puschkin果d溝女叫春詩都可以學到野, 佢d文字寫得幾靚

對俄文有興趣，留名

不過幾多字學 內容仲係講千年蟲

以前係德國買左呢兩本

尤其係Народные русские сказки, 德俄對照住都覺得難睇

巴打 我學緊德文
但我發現r音好難讀
有r音既字都唔識讀 個震音震唔到人地咁

除左巴伐利亞同奧地利人之外好少有人會發r既震音

Btw 如果睇到去呢D既話, 可能直接睇wiki都已經唔會太難
睇wiki可能仲好, 隨時揀自己有興趣既topic

Hessisch 老師唔會捉

點解俄佬啲配音咁撚求鳩其, 背景仲聽到日文原聲

Märchen唔會難得去邊 不過想嚟緊exchange圖書館搵
想第時修Slawistik俄波雙修加business 不過因為credit問題exchange暫時讀波蘭文先

如果我exchange果陣俄文好d就好
我見過有架仔專門讀俄文, 波蘭文, 我成日仍住佢係想用黎溝女
因為佢果陣搵Tandempartner去日文課室門口捕, 捕左三條德國妹返黎
我就覺得佢好恨女

認真我覺得睇呢啲Märchen仲難過係俄文wiki睇WWII 唔知點解會咁

我好似未見過香港有大學可以去俄/烏/白俄exchange

佢啲同事都唔係好好
連個實Q 都勁惡
btw 申請簽証最煩嘅係啲規矩一時一樣
同德文一樣
無限咁多規矩但又有無限咁多例外
而且你問肥婆都係十問九唔應/唔知
不過blocked account 係最穩陣
老母擔保/自己擔保都聽過唔批

標準german r 係uvular fricative
用喉嚨蒂嚟發音
同咳痰嘅聲差唔多

佢地自己出d俄劇都係咁，個演員講英文佢地就用配音玩疊聲

真係好撚on9, 佢地唔會覺得唔自然架咩

唉但就係因為咁我蝕撚左萬幾
局撚住你一次將d錢換晒euro, 真係好撚仆街

係book depository 訂左幾本俄文書仲未去

*未到

lm

邊幾本

西文同俄文

自學西文？

讀緊germanistik留明

係呀 有朋友自學都搞得掂 所以想自己學下 不過又係比d alveolar trill 音玩死

邊到讀

如果德國讀Germanistik既話堅勁 有呢d人入黎我唔會敢主持呢個post

一個音啫, 唔使睇到咁大既, 慢慢慢慢發到, 唔使逼於求成

仲有冇人想睇我寫野, 冇我就唔寫架啦

想

有冇德文工具書推薦?行書店見到有大大張表list 哂D grammar 出黎 賣5歐有D心郁郁

Lm 喺Uni跟老師學好慢 自己買德文書睇
而家sembreak嘅目標係要記清啲Präpositionen，同埋Phrasal verb之後要用Dativ oder Akkusativ

Hallo Ich habe Deutschland für acht Monate studiert , aber mein Deutsch nicht sehr gut ist.
BTW 領事館個肥婆

有

我記得aber之後動詞唔洗擺最後

我知你講邊隻 覺得有用咪買囉

講學左八個月應該係seit acht Monaten,用für係英式德文, 同in + 年份差唔多既錯誤
同埋樓上講得岩, aber之後係跟返Hauptsatz, 即係mein Deutsch = Position 1, Position 2就要擺verb, 而唔係擺尾

btw 我德文未用過工具書, 唔明就google

留名學下

前幾年斷斷續續學左一年幾俄文，去過工賊會讀到中級，之後去左俄協學左兩期就冇學，遲下想學返，有冇巴打去RLC學過，想知入面上課模式點？

呢到有個絲打係果到學開, 應該答到你, 睇下佢睇唔睇到啦
我只係係果邊試過一堂

工賊會同俄協既level點樣轉換?

rlc太撚貴啦, 唔係我都去學啦屌
一堂270蚊, 一對5
大佬一對一應該都唔係貴太多啫

btw 我搵返近期同一個16歲烏克蘭妹既一段對話, 講佢個21歲家姐畀個架仔溝撚左，仲準備結婚，咁我同佢傾左啲佢地對亞洲男同本國男人既睇法

Ты возможно мне не поверишь даже, но моя сестра познакомилась с парнем в интернете и сейчас они встречаются
☺
Он из Японии и зимой приезжал к нам в Украину в гости ^^ завтра моя сестра полетит в Японию к нему
😁
你可能會唔信我，但係我家姐同一個日本男仔網戀，而家佢地喺埋一齊。佢由日本去烏克蘭搵我家姐，我家姐聽朝就飛去日本搵返佢。

Моя сестра учится в киевском национальном университете имени Тараса Шевченка в Киеве, она изучает испанский и английский языки
Она мне рассказывала, что в ее университет приезжает множество китайцев и корейцев, но они очень скромные и стесняются знакомиться с украинскими девушками, и встречаются с китаянками/кореянками
我家姐係基輔大學讀西班牙文同英文。佢同我講話大學有好多中國同韓國人，但佢地好低調同埋好怕醜，唔敢同烏克蘭女仔傾計，只係搵返佢地本國既人

Да, мои родители были очень рады
Познакомившись с парнем сестры, они сделали вывод, что встречаться с азиатом куда лучше, чем с европейцем, особенно с украинцем
Если честно, найти хорошего парня и будущего мужа очень трудно, потому что очень много украинских парней и мужчин зависимы от алкоголя и неподобающе относятся к женщинам, не ценят их и иногда избивают и изменяют
У азиатов другой менталитет и они себе такого не позволяют, не так ли?
我父母好開心見到家姐同個日本男仔係一齊。當佢地見到個男仔之後，就作出左結論，佢同亞洲人好過同歐洲人拍拖，尤其同烏克蘭人。老實講，係烏克蘭搵一個好男朋友同好老公係好難既事，因為好多烏克蘭男人都酗酒成性，對女人唔好，唔識憐香惜玉，有暴力傾向兼變幻莫測

尋晚我又同佢提返呢個話題，問覺得佢點解咁少亞洲男西方女既情侶/夫妻

может быть всё из за того, что азиатские парни слишком скромные, в то время как европейские очень упрямые и настойчивые)
可能因為亞洲男仔比較謙遜/內斂，而西方人就相反，硬頸同執著

(呢句我講) Это именно причина по многим азиатам - они верят, что азиаские парни не привлекательные для западных девушек
Такой менталитет действительно очень обычный среди нас
好多亞洲人都咁諗 - 因為亞洲男人對西方女人唔夠吸引，以我所知呢種心態好常見

нет, я думаю дело не в привлекательности, а в робости
唔係，我認為唔關吸引力既問題，而係佢地太過內向怕醜

например, моя сестра говорила мне, что большинство азиатских парней выглядят скромными и возможно даже пугливыми
но есть и те, которые выглядят очень уверенно в себе, они модно одеваются и у них модные прически, они выглядят уверенными в своем внешнем виде
вот у таких парней большая возможность познакомится с украинской девушкой и возможно даже начать встречаться
例如我家姐同我講，大部份既亞洲人都好內斂，甚至好似成日驚驚青青咁。但係亦都有啲表現得好自信，著得好時麾，對自己既外表好有信心。呢啲男仔有好大既機會識到烏克蘭女仔甚至開始有得約會

德文撚留名：數年前考完ZD讀左一年B2 D COURSE後，可惜香港真係冇乜機會用，依家好似開始失憶。

上網搵下網友吹下水, 上網睇下片, 上網買d德文書睇下囉

我見到呢個夏天, 工聯會俄文開到延續班(七), 好想知佢教咩, 但又唔想浪費錢 (工聯會廢就眾所周知)

似係有一班固定班想繼續學，可以require繼續讀上去

btw我上過工賊會烏克蘭文

所以我想知佢教到乜
我都想讀烏克蘭文, 而家佢都唔開

烏文邊個教? native?

「俄文延續班(七)」是「俄文延續班(六)」之延續，有
意讓學員進行多方面的口語和書寫訓練。以求達到可以利用
俄語詳細介紹自己以及介紹自己的朋友，介紹自己的公司及
介紹公司的產品等等。

一睇就知係俄協style wfc介紹公司同產品咩

係我就寧願學用俄文睇下歷史, 故仔, 睇下紀錄片, 電影, 學下溝女好過啦

係，個miss幾靚，老公香港人，老公果陣會一齊上堂，上堂全英文，miss唔識講中文，但好少人上，好似試過開過一次進階，之前都試過停左一期冇開班，我估應該返左烏克蘭掛，再下一期又開返，但今次停左兩期...

屌偏偏我有興致上果陣又唔開
個miss叫咩名, 有可能撞岩我3年前上過幾堂俄文班既烏克蘭miss

你喺邊上果時？

當年有人搵左個烏克蘭miss開俄文班, 上高登招生
上堂地點我都唔記得左, 總之係個up dup商場濕鳩舖位

都有，但係始終唔夠intensive，總係冇進步咁。結果係去左一次德國玩，功力大增百倍 。

我上一間專賣外文書既樓上書局, 個老細都話冇入烏克蘭文書
反而保加利亞文就有

最有效係hostel同德國妹吹水 果陣係紐倫堡兩個奧地利妹主動hi我, 同我用德文傾左兩個鐘, 第一次感受到識外語完全係幾咁爽

新浦崗果邊嘛，我都試上過一堂，唔係果個miss，但果個miss樣都唔錯，唔知而家仲有冇教緊

尋日我先係vk搵完佢, 佢話而家有兩個學生跟佢一對一, 已經冇位 (雖然我都唔係問佢有冇位)

我法國香港都幾多俄或烏人私補俄文

係, 但我好有興趣知道有幾多人可以捱到去intermediate level
我而家唔需要搵私補, 我只係想搵過俄或烏人作為朋友傾計吹水已經夠
但都唔知點搵

btw 我果陣可能有見過你都唔定 (但係我唔係去左好耐)
同埋果個miss我睇返vk d相覺得係烏克蘭女人既標準佢都應該算係麻麻, 不過記得佢應該至少有175 cm

我都add左佢vk，但佢唔accept我

係咪唔記得你乜水/係vk唔認得你呀 我同佢本身係現實都冇乜兩句
佢覆完我再覆佢, 佢已讀不回我

巴打 支持你繼續

Sorry要等我搞掂埋黎緊既麻煩野先

學校有事要重讀
俄文堂ByeBye

千

咩事

一路追你post

反正語言唔係三兩下明 你都唔需要更新得咁急

我自己對前蘇聯國家有性趣，雖然而家俄文仲係bb班 lvl，但有個俄文吹水教學區都唔錯

德文in同im同ins點分?仲有for一段時間點講?e.g. Ich spiele Fußball für drei Stunden?

有冇有興趣去德國工作假期

in =in
im = in dem (Dativ)
ins =in das (Akkusativ)
清我唔係好明你第2個問題
可能會答錯
Ich habe drei Stunden Fussball gespielt.

前日係amazon買左幾本二手德文教科書
今日就收到但係比少左本Arbeitsbuch我
搞到我而家on99 生勾勾望住斷左半臂本書
好感概

咩名

岩, 但係如果而家仲踢緊既咪
Ich spiele seit drei Stunden Fußball.

書局

因為上網睇seit都有since既意思,成日凝住for就用für 仲有vor又可以點解?成日出現但次次意思都唔同

冇，我已經住左年半，再去只會係留學

seit好得意，可以當since又可以當for用
又吹佢唔漲，因為唔會混淆
vor咪in front of /before囉，仲點唔同意思

係

有無咩俄文書好用 最好amazon買到

有冇俄文私補介紹

樓主不如講下德文啲prefixes suffixes

認真研究緊出年報 ETH Zurich 同某幾間德國大學Msc
德文入門有咩好推介 希望今個暑假一野爆到 A2/B1

文化立場: 欣賞俄妹

文化立場: 欣賞俄文同俄妹

我老師有個靚仔mix小朋友 188cm中學生
老師本身成170 前兩年去俄羅斯先發現自己身高合格 都高過唔少女仔 過六呎固然多
不過俄仔大部分170-182左右
試過因為身高比個阿婆以為係烏妹

學到B1先明明哋 死未

你老師係咩男人定女人? 德國人?
Sorry有d 1999唔明你講乜

岩岩收到個上網搵既白俄筆友(17歲女)親手寫既信, 仲有一張五盧布同postcard
屌但係佢啲字潦撚到, 我淨係明到三成

俄羅斯人 上咗幾年
已經係傾心事朋友 上佢屋企坐發現係貓奴

係女 識廣東話

我上網周圍統計d俄妹烏妹白俄妹身高, 其實又唔係真係想像中咁高
三國平均最高似乎係白俄 (不過白俄sample少肯定唔到)
俄羅斯西伯利亞南邊, 近哈薩克, 身高似乎係最矮, d女有部份160以下
其他地方大多集中係163-170
個別有173-178

有得瘋狂練俄文

寄錢犯法

same here

同求

С 乜乜乜 из Беларуси!
(With xxx from Belarus!)
有冇人睇到中間寫乜

"С наилучшими пожеланиями из Беларуси! "

樓主你真係寫左簡介

但有無人可以解西文同神講，德文同敵人講個段比我聽

除左意粉同女女講之外都唔明點解

巴打咁勁既, 定係問白俄妹

你係問佢點解咁講? 我都冇深究

我屌佢н寫到成個м咁

佢一眼就睇到
係所謂嘅"速寫"

係，有無巴打明點解

查理五世老母係西班牙人而且係西班牙哈布斯堡皇朝既國王，當時西班牙係天主教大本營，所以做禮拜一定講西班牙語，同上帝講野用西班牙話
對男人講法語，歐洲宮廷既通用語係法文，查理五世係法國長大，所以日常同男人（公務，交際）講法文
德語係當時地位低下既方言，就算奧地利哈布斯堡都係講法文，對馬講德文實際上就係話對地位低過自己既動物/平民呼喝個時先用德文

依頭嘅人唔係亞洲人黎架咩

個樣係歐洲人黎，高鼻藍眼

細細粒既俄妹

德文去工聯會學好唔好?

去番歌德或者Sackmann 袋佬

有冇巴打打算七月份考Goethe B1/B2 Zertifikat？有冇試前準備材料既推介

利申小弟唔知應該考B1定係B2

早知學德文
宜家學緊日文n3好撚深

歌德姐係咩?

學緊阿拉伯文

最近自學緊西文同俄文 其實要點開始除左記字母 話說今日睇緊本書 係好似對話形式咁樣 但我發現我完全睇唔掂 隻隻字都查下字典咁 最慘係有d 字係轉左form (eg. go > went) 咁 我應該由記生字起 之後再讀grammar 定點 求新學一種語言既方法

學緊德文留名
啱啱完A1,遲吓讀A2

俄協到報左名，一直有自學但開始有d位唔明，決定出去讀

幫推

係咪報暑期班？

Добрый вечер
晚安

copy左句俄文

P.S. 有性趣德文或法文

呢到有無俄羅斯留學巴打

好奇可唔可以開tg gp

啱啱學德文
Wie geht's

俄文真係幾挫敗

拉丁文原來都幾癲，動詞變化多過俄文好多（雖然我死都唔柒信佢難過俄文）

唉reg撚左大伏拉丁文, 已經今個星期仲係add drop原來已經過撚左
而家惟有頂硬上
英文好似搵唔到咩好片教拉丁文, 但德文反而好似有個playlist幾正
[url]
[/url]

Россия, Калининград

動詞讀到屌屌聲
我記到第二定第二三變位法

屌佢老味大學個lecture一堂教晒所有tense, 變位同mood, 叫我地兩日記晒佢返去全部test晒佢

聽日朝早考法文, 夜晚就考拉丁文

法文變化少咁多
拉丁文 背咗之後又撈亂返

想自學德文可以點

都係, 法文易好多

搞緊visa 星期一見肥婆
今次會唔會好似上次咁順利就唔知

本人平時係不可知論者 不過咁危急點都求神拜佛求閪婆心情好啲同成功批到

去德國住翻幾年

其實俄協啲班爆唔爆？
遲啲都想當興趣學下

白俄妹唔係真係咁高
仲有好多好樣衰

求俄文學校
俄協同工聯會都唔啱時間
要翻工

打扮下就靚

Skype RLC有
不過進步慢一節

Ich esse gemüse gern

Gemüse 德文凡名詞大草開頭

想上真人堂

一個算係初級既問題
係俄文現在式，話A is B有兩種講法
例如我想話Russia is the biggest country in the world.
俄文有兩種講法
Россия - самая большая страна в мире.
Россия является самой большой страной в мире.
以我理解其實係公文, 正式場合會傾向用後者, 平時就前者
其實用唔用являться既分別係咪就單單在於呢點?
再舉個例子
Он является президентом.
Он является студентом.
會唔會前者個違和感冇咁大, 因為講緊既係總統, 而後者係學生
後者好似有啲似你係條街到同人講
Я являюсь студентом. Ты являешься моим другом. Она является красивой девушкой.
我望起上黎好似扮撚晒野咁, 咁其實咁樣講係咪真係會好怪同好似扮撚晒野
我問過兩個俄羅斯人似乎有唔同答案

搞唔掂個R真係好辛苦

其他大部份文, 似乎都係拉丁文簡化落黎既
英文留低左拉丁文既時態, 但其他野冇左
德文就有case system同gender, 但時態呢d簡化左
法文有gender, 但case system得返少少殘餘 (係personal pronouns)
西班牙文就唔熟, 只係知有gender而冇case
最完整既反而係俄文果邊, 不過時態果方面都係簡化左 (動詞轉法冇咁複雜同少左)
(我唔識語言d進化史, 希臘文都好似有case system呢d, 呢d文有可能受希臘文影響都唔定)
所以點計拉丁文都畀到歐洲語言文法一個比較全面既概念

樓主可唔可以再講多D

拉丁文其實我真係知得好少, 只係知道佢最基本既文法
但係都可以將我知既野同其他文比一比
德文有四個case, 呢四個case係最基本既case: nominative, genitive, dative, accusative
nominative就係句子既主語
genitive就係代表事物既從屬關係
可以咁諗: 英文既"father's son"入面, father呢個字既genitive就係father's
dative同accusative分別就係代表indirect object同direct object
例如I cook you a dinner, cook呢個動作直接作用於dinner, 呢個就係direct object
you就係間接被作用, 呢個就係indirect object
係有case system既語言, 呢句野既you要用dative case, dinner就要用accusative
而係拉丁文有齊呢四個case, 另外仲有三個case, 總共七個
第五格就係所謂既ablative, 好似同俄文既instrumental差唔多, 代表一個動作既工具, 等於英文既with乜乜, 德文既mit/durch乜乜
例如"我用筆寫字", 筆就要用ablative (俄文就instrumental)
另外, 表示空間既preposition, 通常情況下, 德文會用accusative表示動態, dative表示靜態
例如I go to school, 係德文, school要用accusative
而I am in the school, 今次就要dative
而拉丁文就係accusative表示動態, ablative表示靜態
拉丁文既第六個格係vocative, 無論德文定俄文都冇呢個格, 但烏克蘭文就保留左
其實好撚無聊, 即係我叫一個人, 例如話"朋友呀!", 咁朋友呢個字就要用vocative
拉丁文朋友=amicus, vocative就係amice
所以佢地講"Oh friend!", 就要講"Amice"
第七格我都唔知係乜, 好似好少用, 印象中好似只會跟某d特定preposition唔會獨立用, 可能類似俄文既第六格prepositional case

不過case system黎講, 德文其實都算係簡單
因為德文既名詞declensions冇乜屈折(inflections) (singular轉plural唔計啦)
即係話, 當一個字轉唔同既case, 佢唔會係字既結構有所改造
只會係articles有變化
general黎講只會一個地方有變, 就係dative case既plural
例如話: die Nacht呢個字, 解the night
singular (nom, gen, dat, acc): die Nacht, der Nacht, der Nacht, die Nacht
plural: die Nächte, der Nächte, den Nächten, die Nächte
只會係一個位有屈折: dative plural
呢個係適用於所有plural唔係s尾或者n尾既字 (呢個唔肯定晒)
個別字有例外, 叫做weak masculine
但其實好簡單架啫, 例如der Student, Student呢個字除左nominative singular全部都係en尾, Studenten
但俄文同拉丁文就唔同, 兩者都冇articles, 所以轉case會係用屈折, 轉左隻字既樣
拉丁文最經典既例子就係mensa (德文Mensa係解學校canteen, 我最近先知原來係拉丁文)
sing (nom, gen, dat, acc, abl, voc): mensa, mensae, mensae, mensam, mensa, mensa
pl: mensae, mensarum, mensis, mensas, mensis, mensae
拉丁文既屈折種類(即係話隻字本身唔同字尾點樣轉法)比俄文少, 只有5種, 但係個樣唔似俄文咁統一同多數押韻 (例如話絕大多數字既instrumental plural都係-ami尾, 我都諗唔到有咩例外), 但拉丁文係完全唔同既
俄文好容易可以靠尾音判斷係咩case (singular難d, 但慣左都唔太難), 但相信拉丁文真係要靠有好強既sense, 加上拉丁文唔同case隻字既樣可能一樣
上面mensa隻字你地見到有幾多個mensa同mensae架啦

法文西文我唔識我就唔9up啦, 只係印象中法文personal pronoun會分direct object同indirect object, 即係accusative同dative case
但如果係noun既話就冇分別 (但會加preposition à)
而時態, 英文其實既時態係比其他好多語言都多
因為英文有分continuous, perfect呢d野 (有人話future唔算tense, 我都唔明點解, 但唔撚理照計啦)
simple present, simple past, simple future, present continuous, past continuous, future continuous, present perfect, past perfect, future perfect, present perfect continuous, past perfect continuous, future perfect continuous
拉丁文(以indicative mood計)有六種, 冇continuous
詳情我都唔記得, 雖然係基本野 但粗略當係冇continuous但有perfect啦
其他歐洲語言大多都好似冇continuous
但係英文既subjunctive好似好唔發達, 好多時轉左個過去式就算(呢樣我都唔係好識)
但拉丁文subjunctive又有一大堆conjugations
呀係啦, 講到conjugations, 英文其實簡單到仆街, 除左現在式單眾數加s既問題, 其他絕大多數情況, 人稱同人稱之間個動詞係冇分別 (最多計埋have, has + participle呢樣野), 但拉丁文好撚戇鳩, 一個verb, 每一個tense, 每一個人稱, 都有自己新既動詞樣, 即係話佢唔會好似英文借助have/verb to be去form一個新tense
我, 你, 佢, 我地, 你地, 佢地六個人稱, 乘以6個tense (未計subjunctive), 就有36個完全唔同既變化
而拉丁文動詞可以用conjugation方式分開四種, 即係單單tense同人稱改變就有36*4=192種變化, 未計participles果堆, 計埋好似有兩百幾種變化
係全部個樣都唔同既
而德文其實最多就只有present同past有呢種情況, 去到future, perfect同英文一樣, 都係借助auxiliary verb - will (werden)同have (haben)
而俄文仲少, 得三個tense, 連perfect都冇, past就偷懶用gender變 (即係唔係跟我, 你, 他, 而係跟陽性, 陰性, 中性, 眾數四個變化)
不過俄文煩既係另一樣野
conjugations拉丁文係多規則記, 但好在只有四種conjugations同少量irregular
而且多數一睇就知用邊種conjugations
四種動詞既form分別個infinitive既尾係-are, -ere, -ere, -ire (中間兩個要記埋第一人身單數去分)
但俄文係好多時分唔同同有好多exceptions, 要每個動詞獨立記咁滯
wiktionary將俄文規律動詞歸類做16種, 而irregular一大堆

拉丁文動詞amare(love)既conjugation

劉明
想學德文
未做準備

肥婆星期一心情靚 搞好visa下個月拎

先多謝樓主因為我一個疑問打左幾段千字文

想問其他文無咁多Tense咁，
咁佢係點表達英文相對既意思？
例如你話俄文係得3個Tense，
咁係咪即係得Simple present, past, future？
咁佢點表達暫時性動作？
I do not eat fish
I am not eating fish

俄文寫出黎係咪一樣？
德文情況又係點？

講多少少德文

德文係冇進行式概念, 現在進行式就直接用Präsenz, 即係現在式
例如I read a book同I am reading a book
德文都係講Ich lese ein Buch.
當然好似中文咁, 你都可以額外加詞語去強調佢既進行特性
Ich lese im Moment (at the moment) ein Buch之類
(樓上位德研絲打可以指正, 我d德文廢棄左太耐 )
而完成式, 德文雖然有樣野叫Perfekt
但其實Perfekt (perfect)同Vergangenheit (past)係同一樣野黎
文法上唔同, 但時態上係同一個意思
Ich habe ein Buch gelesen. = Ich laß ein Buch.
佢地兩者既分別, 係口語多數講前者, 後者係小說, 故仔書用多
(除左sein - verb to be之外, 當然有perfect form, 但口頭會past tense比較常用)
想強調完成, 咁咪又加隻字, 例如gerade (頭先)
Ich habe gerade ein Buch (fertig) gelesen. 我岩岩睇(完)左一本書
至於past perfect (Plusquamperfekt)基本上英文德文意思一致
未來式 (Futur I), 其實德文傾向用現在式代替未來式
(呢樣我未必講得岩/準, 又要有待指正) 未來式, 即係werden (英文既will) + verb infinitive (句子尾), 通常用黎指一啲遙遠既事或者未來一個長期狀態
要講未來一次性進行既野, 就快做既野, 應該都係傾向用現在式代替
而德文仲有樣野叫Futur II, 即係英文既future perfect tense
係未來某個時刻已經完成一樣野
Ich werde dann schon das Buch fertig gelesen haben.
I will have already finished reading the book by then.

你既例子:
I do not eat fish. = Ich esse keinen Fisch.
I am not eating fish. = Ich esse gerade keinen Fisch.

至於俄文雖然得三個tense, 但係俄文有分aspects
因為我受過俄協既荼毒, 所以我慣用中文多d
imperfective aspect = 未完成體, perfective aspect = 完成體
大部份常用動詞, 都會係一pair pair出現, 一次係要記兩個動詞既
呢兩個動詞可能爭過prefix, 可能中間個樣爭少少, 甚至完全唔撚同樣
例如 (未完成體//完成體)
read = читать//прочитать
see = видеть//увидеть
watch = смотреть//посмотреть
show = показывать//показать
tell = рассказывать//рассказать
forget = забывать//забыть
buy = покупать//купить
become = становиться//стать
speak/say = говорить//сказать
當然, conjugation有規律係人情, 冇規律係道理, 每次學隻新字記撚晒佢係應份
咁呢d係乜黎? 嗱呢D我又唔100%肯定, 有錯請指正
拎個簡單例子, показывать//показать
未完成體показывать有過去現在同未來
過去он показывал (sth masculine shows), она показывала (sth feminine shows), оно показывало (sth neuter shows), они показывали (sth plural show)
係指過去發生多次, 常態既行為, 亦強調動作既持續性
勉強應該可以當係英文既used to + inf / was + gerund
未完成體既現在式я показываю, ты показываешь, он/она/оно показывает, мы показываем, вы показываете, они показывают
一樣係強調而家發生既野, 可以等於英文既現在式或者現在進行式
未來就方便啦, быть + inf
я буду показывать, ты будешь показывать, он/она/оно будет показывать, мы будем показывать, вы будете показывать, они будут показывать
代表未來既常態, 或者相對遙遠既未來 (呢個都幾唔肯定下)
而完成體既過去式
он показал, она показала, оно показало, они показали
就係一次發生既過去事件, 或者強調呢件事已經完成, 可以當係perfect tense咁用 (但同英文唔同, 就算講左時間點都一樣可以用)
"現在式" я покажу, ты покажешь, он/она/оно покажет, мы покажем, вы покажете, они покажут
其實係用係未來事件, 用於一次性發生, 強調動作(未來)完成或者比較近既未來
而完成體係唔可以用быть + inf去form未來式既

btw 講返德文既過去式同進行式分別
我聽過一個瑞士妹講, 瑞士德文同高地(德國)德文既語法分別
在於瑞士德文係完全拋棄左過去式, 係任何時候, 不論口語書面, 都只用進行式
咁樣雖然句子會長d, 但的確係方便啲
因為一種只係特定文體出現既語法, 一見到果陣就會覺得礙眼同陌生
Ich las ein Buch 真係好礙眼

btw 糾正, lesen既過去式係las唔係laß, 上面打錯左

唔係只用進行, 係只用Perfekt (完成式)

唔慣睇cyrillic既請善用:

btw 多謝支持, 竟然63正評0負評 (雖然可能講完就有人幫手破負評處)

читать//прочитать (read既未完成體//完成體)
未完成體過去式:
Вчера я читал книгу. (Yesterday I read/was reading a book.)
完成體過去式:
Вчера я прочитал книгу. (Yesterday I finished reading a book.)

未完成體現在式:
Я читаю книгу. (I am reading a book.)
如果轉眾數Я читаю книги.或者可以暗示埋佢睇書係習慣黎 (I read books.)
(如果讀一本書我自己會比較難聯想成一種習慣)
完成體現在式 (其實係表示緊將來, 只係conjugation當現在式咁做):
Я скоро прочитаю книгу. (I will soon finish reading the book.)

未完成體將來式:
Я буду читать книгу. (I will read a book/the book.)
完成體冇呢種將來既form

其實英文既past perfect同future perfect有d廢, 因為兩者都係比較緊另一個時間點, 所以by context就算唔用另一個tense, 都可以估到佢係"過去既過去"或者"未來既過去"

再一次多謝巴打先

次次都舉一反十，好有心
鑑於講德文既國家都超高質既關係，我都想學德文
依家用緊Duolingo 學D最簡單既野先。

依你睇，德文既規律性如何？

我知語言唔係人工既一定有exception，
但學過一個學期仔法文真心接受唔到，
發音規則完全估唔到，
conjugation多變又多exception，
gender估估下。

再加上種語言難聽 （但呢個係好個人，鍾意法文既唔好意思）
所以想學下德文。

自己暫時幾鍾意西班牙文，某程度上仲易吸收過英文，
但西文區都係D低質個國家。

德文既規律性... 我諗德文算係exception好少既語言
最唔規律既咪就係gender同plural, 呢樣野法文同德文都係咁架啦
動詞係好規律, 當然有irregular啦, 但邊個語言冇呢
而且佢既irregular其實只係加個Umlaut呢種, 黎黎去去都係一種方式
唔似法文, aller同avoir呢種九唔搭八既conjugation係德文極少見
唔好話aller, avoir, 連faire呢種都冇咁滯
最多係好似lever呢種, 會係某d人稱加個accent咁
變格唔使講啦, 變個article永遠都係咁變架啦, 除左有少量既字會變格加en, 但已經冇乜其他exception
形容詞呢d唔會好似法文咁, beau同belle
變格加字尾就真係加字尾, 唔會有其他花款
至於動詞既過去式同perfect tense係有幾多野係唔規律, 但exceptions常見程度同英文既past/perfect差唔多, 不過有多一樣野要注意, 有時perfect tense唔係跟haben (have)而係跟sein (be), 呢樣都要記
除此之外仲有動詞分trennbar同untrennbar, 即係可分同唔可分
係好多情況, 動詞個prefix同埋個主體要拆開
但拆唔拆得係一時時, 呢樣都要記
其他仲未諗到, 但整體黎講德文exceptions係相當少, 比起法文 (同埋仆街俄文)

法文我都唔太鍾意個發音, 但唱歌果陣效果出奇地好
講野就, 尤其係男人 中年男人講法文好似好難想像會man到

不過咁, 法文動詞conjugation係唔太規律, 但講野因為唔發尾音, 好多時可以搏大霧
faire: je fais, tu fais, il/elle/on fait, nous faisons, vous faites, ils/elles font
頭三個發音一樣, faites都係多個好輕既t音

俄文動詞既複雜性係在於好多時你都可能估唔到佢點變, 望一望個table會嚇你一跳 有時可以同一個動詞有兩種conjugations
例如болеть可以解病或者痛, 兩者conjugation係唔同既
幾經辛苦適應到過去現在式點變啦 (過去都有好多不規律, 不過冇現在咁多), 但仲有participles, imperatives, 同埋adverbial participles
每一個地方都可能會畀到驚喜你

我Oral都係咁，不過一寫就出事

咁讀音呢，德文會唔會時讀時唔讀，一時一樣

依家無老師則邊聽住，發音有些少難搞

咁任何語言練得多都會慣既, 咁德文冇得搏大霧, 就會係oral出錯風險增加
但法文就冇咁大機會講錯
德文係見到個音都會發出黎, 而且算係高度規律 (但重音位置我到而家都會亂)
但都有野要記架
我第一次去德國, 拎住一大喼行李, 周街問人一條街係邊, 因為我要趕住拎鎖匙入宿舍
條街叫Goerzallee, 我果陣以為好似西班牙文咁, 一個響音一個音節
就讀成Go-erz-allee
但冇人知我up乜鳩
後來先知原來oe係讀sir入面既ir音, 即係ö
所以都要適應既

我會建議任何語言入門一定要上堂, 成個基本系統一定唔錯得
學識左基本系統就可以自修

而家我法文上左兩個course, 就諗住A2/B1前都自修
睇教科書, 睇睇下就搵法文片睇, 讀下簡單文章/reader
(不過我都grad左, 想繼續大學上都唔得 )
B1+先再睇下上唔上堂, 有機會就將來去法國浸返幾個月

以前我睇過呢個系列學德文 (不過下面段片係法文, 有法德西三語)

巴打

德文發音練習, Schiller名詩An die Freude歡樂頌 (貝多芬第九交響曲歌詞)

口音始終甩唔到

早兩年我錄過好多希特拉演講詞, 聽返真係分唔到我係講定希特拉講
不過唔見晒

Youtube?

想學德文香港除去歌德仲可以去邊？好貴呀歌德

咩Youtube

有其他既, 但又唔太想幫佢地賣廣告, 試下google下啦

係咪希特拉(奧地利人)堆德文youtube 片

我講緊我自己扮佢演講既錄音冇晒呀

用duolingo 學俄文都想死

正經搵本教科書啦
俄文係難學，尤其打底時期

我讀緊大學俄語

見親樓主個名就已經主動link左去德俄文
每個語言post都見到你
問吓樓主而家做緊野？定係讀緊書？
第時想做啲咩？

唉講呢d
岩grad, 不過仲讀緊最後暑sem, 搞緊報master不過好大機唔得 (報左德國難入既碩士)
第時想做咩? 你問廢青呢d問題

冇追po 你大學本身major d咩
其實幾仰慕樓主語言天份 我自己都學德文 有試學過唔同語言 學個一個sem韓文 研究過少少捷克話 但唔冇你咁勁 所以對你背景/培養個語境既方法都有興趣

乞食晒銀時撚, exchange果陣冇心機讀晒銀時就走去讀語言
讀讀下入左坑
我冇乜特別, typical香港毒撚一個, 屋企亦冇錢冇資源亦唔知點栽培我
學語言呢樣野完全係自己選擇
同自細就畀屋企叫去學外語既, 就梗係差幾十皮啦, 成年人先學語言係好撚冇效率
所以我成日覺得中英以外既語言點都要係中小學必修課程出現, 至少等學生知道自己有冇興趣
好可能學生係英文痛苦掙扎, 學十幾廿年都學唔好, 但係其他語言會啟發到佢地如飢似渴咁讀呢, 邊個知

俄文 你建唔建議自學？

烏克蘭妹or俄妹

上初級班, 搞清發音同基本文法, 有idea發生緊咩事, 之後自學

最近同個烏克蘭妹傾返多少少計, 但搵返唔以前果種感覺啦, 已經friend zone成功

有冇傾Jpop(新舊)同日本紅白

落力啲

白俄妹(非大城市)

有冇傾Jpop(新舊)同日本紅白()

不過我就係唔明點解要同歐美鬼妹傾既話, 一定唔可以係新舊Jpop和nhk紅白歌唱比賽(歐洲歌唱大賽2017)

有冇傾Jpop(新舊)同日本紅白()

不過我就係唔明點解要同歐美鬼妹傾既話, 一定唔可以係傾新舊Jpop和nhk紅白歌唱比賽(Eurovision, 歐洲歌唱比賽2017)

留名
f5嗰陣學過三個月德文 考完dse有啲想繼續學 但貴到嘔屎
btw有冇人有聽開我個名

屌有同個住首都既白俄妹傾
正臭西，本身佢就成日hea覆
我同佢講完早晨，佢回我一句
之後唔得閒冇搵佢，佢send個emoji
我回佢句чё (what) 😂
佢就嬲左我
話因為我講完早晨好唔搵佢
屌你成日hea覆我都冇乜癮啦，又唔見你主動開話題傾計
死臭西

我冇覆佢半日佢Send咗接近二百個Messages比我

大城市個啲好難頂

咁佢係你條女點同

你啲話題我真係大多都唔識

你個白俄妹係邊個city ?

Brest讀書

住個到唔講 太細

你個名世界知名啦
不過我反而聽Silbermond仲多

好撚唔鍾意KPOP

白俄妹和俄妹究竟識唔識分香港人、台灣人、日本人、越南人、新加坡人同邪惡中國人 同 白俄/俄羅斯 憎唔憎邪惡中國

就咁睇樣唔識分
識落知道有分別

唔憎中國
熱愛Aliexpress

以上言論不代表所有白俄同俄妹嘅言論

支那阿里巴巴

利申1: 只用開Amazon(包括Amazon,jp)、ebay同etsy
利申2: 開始識識地分三小國(愛沙尼亞人、拉脫維亞人同立陶宛人)、波蘭人同俄羅斯人個樣

好認同你話覺得細佬學語言好有優勢 真心覺得係教育上應該比小朋友有權揀中英文以外既外語黎學 當係興趣又好 增值自己又好 而家自己出黎做野 又係中文語境生活 其實好難學好語言
屋企又冇錢比我細個學 外語都係自己上到大學供自己學

而家諗呢D都冇用啦, 過左既時間追唔返, 做到幾多努力咪做幾多囉
趁三十歲之前學多d
我上拉丁文個ta姐姐都係入大學先狂學語言
原本識中英日, 幾年之內變成識十一國語言, 好似係中文, 英文, 日文, 韓文, 拉丁文, 古希臘文, 法文, 匈牙利文, 瑞典文, 丹麥文同挪威文, 同埋仲睇得明德文, 西班牙文"等等"

有錢都搵唔到人學

巴打借黎轉post, 圖文並茂既日文時事漫畫書, 當睇下日文書咁

-

出版社からのコメント
中国とはいかなる国家か？

この一冊ですべてがわかる！

政治、経済、外交問題……国際ルールを無視し続ける困った隣国の真実をマンガで読み解く異色の問題作！

●反日のための日本人狩り
●世界最大の売春大国
●核を二十発ほど使えば日本を消し去る事ができる
●食人文化を持った恐るべき大国
●胡錦涛主席はチベットの支配者だった
●十二億人全員がマイカーを持ったら？
●デモ、暴動の報道は法律で禁止
●三十年も遅れている病院設備
●日本のODAは軍事費
●急増する三千万人のチャイナマフィア
●一人っ子政策が青少年に及ぼした深刻な影響
●一千万人を超えたエイズ患者
●南京大虐殺はでっちあげ
●軍拡に突き進む本当の狙い ほか

内容（「BOOK」データベースより）
中国とはいかなる国家か?この一冊ですべてがわかる!政治、経済、外交問題…国際ルールを無視し続ける困った隣国の真実をマンガで読み解く異色の問題作。

マンガ中国入門 やっかいな隣人の研究 単行本（ソフトカバー） – 2005/8/6
黄 文雄 (著), ジョージ秋山 (監修)

自己學啦, 如果有時間唔趕搵食養家就去歐洲讀返個免費學位, 浸返兩三個語言返黎 (歐洲學語言好平)

P.S.已課金(買)

最弊就係唔知搵邊個歐美人黎學

我覺得, 先學日文同俄文, 或日文同俄文雙修.
p.s. 鍾意日文, 同唔抗距俄文

對我黎講而家法文, 俄文係必浸之列 德文就要兩年內, 可以輕鬆考到C2

睇自己興趣 但去歐洲, 基本上D歐洲語言都易浸, 得閒過隔離國家讀返一兩個月language school好撚方便
日文就要去日本

而家好急住不斷搵錢
你明的

我想去讀碩士, 或者有部份係逃避出黎做野既心理

唔搵錢點娶烏妹啊你

俄文係咪通常都係協會

佢都唔係我條女, 娶乜野
同埋而家我拎住而家呢份cv可以搵到咩工, 我自己知自己事啦 (講就咁講, 但我都搵緊)

或者rlc, 有錢rlc冇錢俄協
的確rlc係教得正路d
俄協教俄文係好似當拉丁文呢d死語言咁教

有一點要注意 英語同德語都唔係由拉丁語演變而嚟 佢哋屬於日耳曼語族
而法語同西語就真係源於拉丁語 同意葡等語組成羅曼語族

但係呢啲語言的確有好多相似之處 因為以上嘅語言都屬於印歐語系 亦即係最終極嘅祖先係一樣嘅--原始印歐語

歐洲語言嘅教科書通常會將「現在完成式」、「現在進行式」、「未來完成式」等等嘅「式」稱為「時態」。但係喺語言學上，「現在」、「過去」、「將來」呢啲先至係時態，「完成」、「進行」呢啲係「體」。換句話講
，以「現在完成式」為例，佢喺語言學嘅講法係「現在時+完成體」。

係烏克蘭 完全唔識俄/烏文 求指教

我都係聽開silbermond

Unheilig, Rammstein, Ich+Ich, Laserkraft3D
仲有惡搞band Y titty 不過舊年解散咗

哦，你咁講我開始明啦，原來俄文既體同英文既關係係咁

有冇咩推薦

學極德文都係水皮

想自修到B1先用乜書好, speaking唔搞住(都只有自言自語)

上網見到個10日烏克蘭既俄／烏／波／捷克文camp有啲興趣（其中一個搞手係我以前德文C2班同學）
包食包住手包活動同去其他城市既一日遊，490EUR
佢仲話如果經濟有困難可以減價

大學俄語
走遍俄羅斯我會建議第二或者三冊先開始用

德文我未用過教科書自修 但我會建議買本大陸既大學德文系教科書

屌有啲心郁
就咁計係幾抵玩，不過計埋機票就未必

其實見好多巴打話難。但係最難既中文都難你唔到

母語點同

求教學

初級上堂，有錢就繼續上，冇錢就買書睇/youtube睇片 (但都係建議要有本書係手)

去旅行?
冇計架, 咪講英文囉

點睇 如果唔計機票真係好撚抵玩

之前喺Goethe學過兩個月嘅A1 course，比佢啲das die der嚇親，加上冇乜時間温返變咗好似冇乜用咁
而家想自學返德文，想問應該由邊度開始入手好？學grammar定vocab定其他？謝謝
（個時只係學咗好基本嘅自我介紹同對答）

我都係會建議你去上下堂先, 自己入手個底唔會夠紮實
唔鍾意歌德可以試下搵其他
德文係會比較難搞, 因為grammar同vocab要雙軌, 兩樣野其中一樣唔夠都好頭痕

唔該晒巴打先 因為而家無乜錢所以先想自學
除咗歌德會唔會有其他好啲嘅選擇 工聯會?

明白明白，但好多人係指幾多個左右?因為我係歌德上都係廿個樓下，都幾多機會試講德文

正皮留名

十幾個, 但其實十幾個都係太多, 但本身高level太多人就唔掂
因為表達既野複雜好多, 所以平均每個人應該要多d機會講野
分組同同學傾計, 我不如約佢地落堂講, 使乜上堂講, 又冇人糾正
A1就冇乜所謂啦, 因為都係兩句起三句止

之前無野想學
想學俄文先
但睇落好難最後選左日文

咁日文實係易d架, 不過俄文香港少人識, 個體驗會唔同d

係$1800/9堂
因為好多人上所以平d (多過22人）

佢應該賺到好多
btw 佢係FU Berlin Linguistics出身, 我都去過一年FU Berlin, 果到d文科係幾堅, 好似係 (同好撚多女, 連exchange學生都七成女 )

日俄雙修

拉丁文

agricola bonus
agricolae boni
agricolae bono
agricolam bonum
agricola boni
agricola bone

agricolae boni
agricolarum bonorum
agricolis bonis
agricolas bonos
agricolis bonis
agricolae boni

amicus potens
amici potentis
amico potenti
amicum potentem
amico potenti
amice potens

amici potentes
amicorum potentum
amicis potentibus
amicos potentes
amicis potentibus

巴打有咩書推介比德文新手

有無人講下西班牙文

樓主你平時溫德文點樣練listening 同speaking?

巴打我係DSLC 學到B1
有無邊度d同學高質d，可以學得快d

除咗部分FH成間ust 基本上德國嘅綜合大學都係女多男少
嚟緊讀嗰間68%囡囡 Law語言同教育系基本上八成以上女

之前上過工聯會德文初班

跟住懶冇溫

呢加想學番 去歌德好冇 我見佢有分a1.1 a1.2 1.1係咪最basic班

定係拎番之前d notes發奮學習

Teach yourself German

一開始唔會練, 之後會上網睇簡單德文喜劇
之後去德國之前, 睇左Digimon 01德文版1-54集三次
speaking就去德國住宿舍日日由朝講到晚

讀到B2都仲係辣殺 怪自己唔努力

香港真係唔知邊到有同學高質d (唔計大學major果d)

呢種現象點黎? 大學有冇偏向收女仔? 你知德國幾左

dum柒晒工聯會d野啦, 我知佢d notes咩料啦

有機會就去exchange/WH/留學, 大多語言都會係B1/B2去到樽頸, 除非去浸

巴打有無TG 向你請教下德文都好

男女學力同職業志向差異 理科工科學校可能得1/3女都冇 如果係文科為主就相反
整體大約55%女 理科大學就係少林寺

工聯會辣殺

唉我係理科撚
我想瘋狂讀Germanistik/Romanistik/Slawistik
但係三個master都要prerequisites, 唯一係Slawistik要求一個斯拉夫語言B1就得
不過我考得黎都dead鳩左
又冇理由由bachelor由頭讀起

down左冇用, uninstall左好耐

不過諗諗下d notes可以讀到去後期再睇兩眼既, 不過真係睇兩眼算啦

而家係外地一對一學緊德文 不過唔係native教

Germanistik Muttersprachler都話好難讀

比起其他國家，德國其實算幾多女仔讀science

唔好話major啦, 我之前上個畀Austauschstudenten上既Literatur der Weimerer Repubik都嚇撚到drop

好彩既會有一比一
唉如果我係文科撚去德國讀應該幾正
識個香港人係俄羅斯留學 (唔知條友有冇mon post), 貪冇大陸人同多女去讀社會學 (用俄文)

樓主 你講左咁多實用資料
不如下個post 整合一d放係第一版？

雖然有上堂
但得一本書學得好慢
想買多一兩本練
邊間書局最多德文教學書練習書 除左歌德圖書館 有得借冇得買
銅鑼灣誠品多嗎

我想問下 樓主你德文係點學
歌德好貴 我唔捨得再讀

香港原來好多港男俄女夫婦

冇乜

買了 練下der die das

上俄佬網單pdf

Hi

好耐之前買咗DK圖解字典 瞓唔著會揭吓認蔬菜名

幾易聽

而家一個星期學9個鐘 覺得好chur 我堅辣殺

有冇德國撚係度 相認

C1 啲vokab

德/俄？

德文

留名 hello樓主

C1 d野唔記得晒乜滯, 不過相信如果我返到去會慢慢浸得返

新加入

9月去德國exchange，想自學下德文for日常溝通，應該點起步

大學俄語有冇開心版

最好唔好有支那文

咩叫開心版

pdf...

真係第一次聽呢個講法
唔知有冇，但呢套野實係殘體架啦
大陸出
走遍俄羅斯就有pdf，有純俄版

會唔會撈亂德文同俄文名詞嘅男女

唔會，因為唔係跟意思而係跟字記

如果想去當地浸既話, 報language school定當地uni既summer/winter course好?
定係冇分別

想講「我唔記得咗」應該講 я забываю定係я забыла?

你係絲？
話明“咗“，所以係用完成體，я забыл(а)
забываю可以用係習慣性既野，例如你話你健忘，成日唔記得野，就забываю

我覺得分別唔大，不過如果去到大學就大學啦，感受下人地高等學府氣氛

唔該巴打
我係巴 不過我紅字咪用ла囉

你地係咪都係學咗俄文好耐?
小弟垃圾

German: How to Speak and Write It (Beginners' Guides)

Hammer's German Grammar and Usage (Routledge Reference Grammars) (German Edition)

如果學文法用呢2本O唔OK?
定係用日常德文果幾本野?
THANKS

日文定俄文易上手？

俄文除咗字母表易背過50音無咩係易上手過日文 好似係

有無學俄文嘅巴絲想交換telegram交流下
搵個人一齊講易上手d
利申: 垃圾

Хочешь говорить с мной в телеграмме, чтобы практиковать росский????

со мной
с, в, к, из等等preposition，如果後面既字開頭係兩個，consonants，後面要加о
例：со мной, ко мне, изо всех сил
冇諗過同native練？

我而家就1-5 Sprachschule 上堂 每日4粒中
真心學得快 但chur 到仆街

而家瘋狂報緊德國大學既German-speaking master programs
因為我toefl過左期年幾但testdaf唔會過
所以報德文program會好啲，而且競爭冇咁大
但master搵理科相關master program其實唔易
同bachelor調轉

紅字->德文program

德國人閪啲定英國人閪啲？

唉 柒咗
多謝指導
暫時未有信心

唔知英國人幾閪

未聽過呢幾本, 不過我諗出名既教材肯定係amazon之類既地方好多comments
可以去睇下
基本上用邊本我覺得唔會大分別, 唔好用d連鎖書店買既垃圾台灣書就得

英國佬點閪法先

hi巴打係我呀 雖然我覺得你應該唔記得我
上個post問過你德文放verb係句頭既問題
個時係去exchange之前
好順利咁都識點分啲verb
宜家exchange緊啦 雖然都尾聲 summer sem好快過
我又有問題啦 七月要考德文試了 但我有個問題搞來搞去都唔明,就係article第一格同第四格既分別 究竟點分 正常個noun係masculine應該用einen,但某啲case(唔記得第一定第四),即使係masculine noun 都就咁用ein
點分架？唔該你

Hi, 時間原來過得咁快, 鳩下鳩下又幾個月
以Maskulin計
用einen既係Akkusativ
ein就係Nominativ
唔明有咩問題, 點解會分唔到

係德國生活左兩個半月 去過英國旅行
個人感覺係德國人閪啲
兩個國家既人歧視亞洲人面孔既情況都有
你會感覺到,例如係英國會選擇serve其他人先再理你,個樣無笑容
德國就唔同你打招呼同無笑容
但點解會話德國人閪啲,我試過因為唔明大學canteen個收銀講咩,佢好無禮貌咁閪我面,再講一大堆野應該係鬧/嫌棄我
總之你唔識佢種語言/講英文,佢就已經憎你咁
(而我真係仲學緊,未上到手)
咁講可能有少少唔公平 ,因為至少係英國溝通到,加上留既時間唔耐.
英國人感覺上(+聽人講) 佢地可能真係都唔中意你 但個樣仲係保持笑容,唔會閪你面唔會出聲屌你

我唔識分nominativ同akkusativ 係咪我太蠢有問題
我有問過老師 但佢話我地只係初學 所以無解釋呢兩個有咩分別
可唔可以比下例句解釋下

你係指用法定係從句子上判斷一個noun用緊咩case

係我既印象中, 有d德國人對咩人都係咁閪, 係因為你亞洲人而對你閪定係本身就閪, 我都唔太識分
可能我地香港人慣左就外國人講英文, 所以理解唔到
或者係呢d單語國家既人心目中, 會覺得你黎到講佢既話係理所當然, 你唔識講就係你問題

點解咁勁可以學識德文，俄文，我學埋日文已經極限咁制，不過有d想學法文

我從來都唔太敢話自己識中英文以外既文
我德俄文其實唔太入流, 德文我都未堅持到睇完一本德文書
只不過你話聽下lecture睇下片果d都明到8成
俄文更加, 我一直好想去俄文國家浸下, 唔知幾時先有機會

法文我岩學左幾個月, 讀左大學兩個course就grad, 而家惟有靠自己
日文我考左N3, 不過係MC鳩做 果陣根本連咩被動式可能型果d都唔識
日文有時間我都想爆一爆, 話晒睇左日文動畫十幾年, 好多野讀落去都似曾相識

聽日又要考拉丁文, 一開始我真係睇少左拉丁文, 原來拉丁文堅係煩到嘔泡
背緊動詞堆變化
淨係愛(amare)呢個字暫時記得既變化
amare
ama amate
amo amas amat amamus amatis amant
amabam amabas amabat amabamus amabatis amabant
amabo amabis amabit amabimus amabitis amabunt
amavi amavisti amavit amavimus amavistis amaverunt
amaveram amaveras amaverat amaveramus amaveratis amaverant
amavero amaveris amaverit amaverimus amaveritis amaverint
amem ames amet amemus ametis ament
amarem amares amaret amaremus amaretis amarent
amaverim amaveris amaverit amaverimus amaveritis amaverint
amavissem amavisses amavisset amavissemus amavissetis amavissent
amor amaris amatur amamur amamini amantur
amatus amata amatum
仲有一堆active passive, subjunctive passive, participles, infinitives都未記 仲癲過俄文 (雖然好似比俄文規律)

癡撚線
巴打加油

我寧願讀法文算啦, 讀讀下都唔知讀黎做乜, 又冇乜拉丁文書想睇

拉丁文同俄文既變格好似, 都係六個case, 每個名詞十二個變化
但最大問題係同俄文唔同, 例如話俄文一睇字尾就多數好易估到佢係咩case
-ами就實係instrumental plural, -ам就dative plural
singular都係得一兩個可能性架啫, -у唔係masculine/neuter dative singular就feminine accusative架啦
拉丁文真係 幾種declination完全唔同樣, 唔同case個樣又多重複 (俄文除左nom/acc或者gen/acc會重複之外, 其他永遠唔會一樣), 望到句野真係要load好耐究竟佢用乜case, 要好似公開試做mc用排除法

人離鄉賤
P.S. 鬼叫香港俾中心之國吞併

德國人係好direct,英國人係好indirect.去德法兩個國家講英文都好容易比人西面，寧願講d 1999既德文/法文，d人覺得你有嘗試過，最多都係指正你，好少會閙

你係德國需要出去租屋既時候就會發現非白人會特別困難好多，唔識德文基本上keine Chance haben。

當年宿舍約滿要出去租屋, 上網賣廣告, 都搵到一家人德國人肯租畀我
不過我最後去左住另一間宿舍, 住到入去先知中大伏

不過如果我唔係用德文賣廣告, 我都應該冇乜Chance

不過用德文都係西架啦
有時去d城鎮仔, d人見我戇鳩鳩唔識路會主動黎問我有冇野幫手
但呢個過程都係木口木面, 仲有d西西地
但真係西又唔會主動黎幫我架嘛
所以我覺得有d德國人真係本身就木口木面畀人覺得佢地西, 就算佢本意唔係咁

亞洲人係歐洲人心中地位係好底，我讀完書，學完佢地啲仆街野就會返黎 香港是我家！

邊到讀?

奴隸道德

從句子上判斷一個noun用緊咩case

我都覺
上面有個巴打講得好啱 人離鄉賤
等啲人仲咁崇洋
老實講以前我都崇 宜家唔會

都係睇Articles, adjectives字尾, verb既形式等等, 又或者百搭答案: by context
因為有時真係grammatically係分唔到既
Horst Wessel Lied (納粹黨歌, 而家德國既禁歌)有句歌詞
Kameraden, die Rotfront und Reaktion erschossen, marschieren im Geist in unseren Reihen mit.
呢句野係ambiguous既 (係wiki都有提過呢樣野)
因為呢句野可以解
1. Comarades, which the red fronts and the reactionaries shot, march in spirit within our ranks.
2. Comrades, which shot the red fronts and the reactionaries, march in spirit within our ranks.
其實兩句野都解得通, 不過by context就可以判斷到係前者岩, 因為死左既人先會march in spirit
但通常情況靠articles等等就可以分到
例如Ich esse den Apfel / Den Apfel esse ich
好明顯講緊我食蘋果, 第一Apfel係陽性字, 跟den即係話佢係Akkusativ
第二esse係第一人身單數, 即係話動作主語係ich
所以唔會理解成蘋果食我(Der Apfel isst/fresst mich)

Kameraden, die Rotfront und Reaktion erschossen, marschieren im Geist in unseren Reihen mit.

die係代指Kameraden (comrades), 係plural形式, 動詞要跟third person plural
當然Rotfront und Reaktion都要跟同一個形式
加上眾數形式既article係Nominativ定係Akkusativ都係一樣
所以究竟個die係"die Rotfront und Reaktion erschossen"呢個subordinate clause入面究竟係主語定賓語(Nom定Akk)係分唔到既, 因為兩種情況之下都要跟erschießen既Vergangenheitsform(過去式), erschossen

torfl係咪最近都要係大陸考

台灣有 我有諗七月去台灣考
考咩level?

啲口吻好似大陸人

又唔係既, 大陸人既話就實搏留低, 跟住話去到邊都係中國人

講真, 人離鄉賤本身係定律, 呢樣野同崇唔崇洋冇乜關
反而鬼佬黎我地呢到, 係我地不合常理咁放低身段去遷就人
本來佢地唔識本地話, 我地唔柒理佢或者態到唔好係完全合情合理

不過esse其實未必一定只係現在式第一人身單數, 亦有可能係Konjunktiv I (英文既Subjunctive), 通常會用係書面語同正式場合既引述句
所以有可能係Der Apfel esse mich (當呢句係indirect quote果陣)
雖然唔make sense
Konjunktiv I最常用既句式有Es lebe xxx (xxx萬歲), 或者Gott segne xxx (願主保佑xxx)

我係英國讀

見到青馬橋，我真扯住落機

之前講撚左俾你聽 又話難唔難好objective

但我始終唔認為要用10年時間讀得明d書, 呢堆野用一個月讀晒就梗係癲啦, 但有幾年時間我老虎蟹都唔信難過俄文啦

冇錯拉丁文係變化多, 但exception係相當少見
即係話如果完美掌握到d規律, 加埋同英文咁相似既lexicon
其實個learning curve應該會愈黎愈快
但俄文係周撚圍都exception
即係話, 拉丁文複雜但規律, 俄文可能相對冇咁變化豐富但exception周圍都係, 個learning curve係去得好慢, 因為每次記字都要記多好多野

辛苦哂巴打打咁大段解釋比我聽 但我都係唔明 sor

即係咁, 我問你:
Der Mann fickt die Frau.
Den Mann fickt die Frau.
Die Frau fickt den Mann.
Die Frau fickt der Mann.
分別係咩意思?

未有能力考住但係屋企有啲大陸外國語大學既書,除左個“р”音發唔到之外暫時睇落都ok反而我覺得俄協真係教得麻麻

想打下文法底跟住自修既, 俄協都係唔差既選擇黎既
想長期持續學既, 就唔好俄協啦

The man fucks the womam.
The woman fucks the man.
The woman fucks the man.
The man fucks the woman.
估下喳

咁咪岩囉, 其實唔難

唔該哂巴打

嚟緊個星期日出發去德國讀一個月德文

講起睇德文書 我都係因為中意哲學先揀去德國
都成年幾先睇完一本 成功感係有 但好似慢左少少
而家第二步係搵工 開工之後就更加冇時間睇
Btw德文撚可以大家攞出黎一齊討論下 而家日日係德國solo 有時都幾厭

Dativ 同akku 理論上都可以放頭 但文法岩同語境岩又另一回事
BTW 加油

你係讀緊書？
如果我黎緊去得成德國，出黎食個飯

為左搵野做要meet 到c1先
大學一畢業就過左黎 都已經成年鳥 斷斷續續而家先叫上左c1 差個試未考
過黎Düsseldorf 既話搵我囉 飲番杯

巴打而家係duesseldorf?? 正呀 其中一個我幾鐘意既德國城市，靜、乾淨、舒服。 好似有勁多屋形狀都好怪好得意

係用language school簽證? 乜可以就咁去搵工?

當初我係大學圖書館睇左大半本Sophies Welt
雖然呢本書易睇, 但都係冇睇晒

竟然89正評0負評

其實德國和俄佬有冇d反中國(或至少批評中國都可以)既德文or俄文既漫畫書?

我係用wh visa去
Düsseldorf住果種悶真係嚇死人 成班好似退哂休咁

我住個細城都好撚悶 又無野玩 頭一兩個月覺得空氣清新又多自然環境好開心,宜家好悶 好彩仲有一個月就走

Wo

到依家我都唔明
變格法有乜用
動詞變化個數量讀到想嘔

淨係動詞變化
成個羅曼語家族加埋
都唔夠多

你講俄文？

其他城市都咁上下啫
我唔信悶得過Leipzig, Dresden

Dortmund 最悶 去過一次真係以為自己去左德國天水圍

Btw樓主會唔會開個tg gp大家交流下 吹下水都好

想問日文問問題お擺前面個お係有咩用?

唉柒撚左, 岩岩寄左份CV申請份要求識德文既工
用左申請Master既德文CV
但寄左先發現串撚錯字

未有打算 不如你開

好似如果想係言談中抬高一個人同埋佢既物件既地位, 就會用

Gießen

嘩 咁真係悶左啲

敬語系列 詳情可參考n2 3教課書

廢事啦 你主場你話事

Leipzig, Dresden其實去東歐好方便，Dresden渣幾個鐘就到捷克

係, 不過我講個城市入面

想讀下日文但係畀其他文分散晒精神

學日文又雙修睇日文漫畫書有冇幫助?

Цзиньпин Хуйло!

你講政治漫畫?

龍珠2世同GT(雖然gt唔係鳥山明原拍)、聖鬥直和銀英傳果d果d都得

日本籍既台灣漫畫家、日本永住既中國漫畫家同日本右翼既政治觀點, 自己睇/亞洲人就有共鳴.

但當俾d識鬼妹鬼仔 “朋友” 睇既佢地一係就wfc一係就完全嚇親佢地(日本、台灣mix埋日本同日本永住既你國人既政治觀).

龍珠二世同GT(雖然gt唔係鳥山明原拍)、聖鬥士、銀魂和銀英傳果d果d都得

日本籍既台灣漫畫家、日本永住既中國漫畫家同日本右翼既政治觀點, 自己睇/亞洲人就有共鳴.

但當俾d識鬼妹鬼仔 “朋友” 睇既佢地一係就wfc一係就會完全嚇親佢地(日本、台灣mix埋日本同日本永住既你國人既政治觀).

我就大學主修完日文 覺得浪費左人生 畢業先開始讀德文
如果果4年用黎讀德文就好 比人水左去讀垃圾日文 都唔知讀黎做咩

留名，想學俄文，係咪去俄協學最好？

點解浪費人生? 讀完無得著?

由零開始學?

點解咁講
你grad左幾耐？如果係一年都學得好快啦

反而我有性趣RLC學，不過好似網上好少經驗分享咁

遲d想去歐亞，中亞旅行
諗住喺烏克蘭/俄羅斯學1~2個月俄文
夠唔夠平日溝通用?

係咪應該喺香港上下工聯會學咗d字母先

一年 本身大學都有學到少少基本野 所以還好

冇 除左叫學多左個語言根本對我毫無幫助
最主要應該係 我本身對日本冇興趣 唔崇日走去學日文始終差啲
以前文科出身 所以睇好多文學作品
但用日文睇伊豆舞孃 萬葉集所吸收到既野唔見得比中譯本多
搵工日文更加係冇用 統計數字香港人識日文比例係7:3 姐係完全唔識既人反而係少數
你話過日本發展/入日資 offer 我唔係冇 但讀過本科知道日資 日本社會 工作文化究竟有幾on9你就唔會再有呢個念頭 至於我邊科出身就唔多講了 廢事比人起底
有得比我再揀 會學西班牙文/希臘文先
前者移民泛用度高 後者係因為夢想

Btw 日文唯一幫到我既就係我過左德國之後因爲識日文 食識左好多架妹

嚟緊去Gießen

連登鈎到gießen 撚

岩岩grad想去德國學一年德文，
普通course 都係 7萬幾一年學費，
唔駛年半就學到C2，
但老豆比我去英澳讀個second degree 非專科都唔想我去學語言

唯有玩住Duolingo 先

巴打有無德文學校推介，
唔係為升德國大學，
唔要Bachelor,，
純綷想學德文

都幾好啦, 果陣我係係大學讀完A2, 再一去上B2, 成年之後先考testdaf所以計返其實好慢
有冇人同你日日講德文?

我果陣同個希臘妹住同一個宿舍兩個月, 佢學中文, 所以佢成日想教d希臘文畀我
但我未有咩motivation去學, 至少greek個priority對我黎講係係德俄法日之後

7萬幾一年, 一星期20個鐘intensive?
好少都偏貴喎 (雖然冇詳細計過)

我就係1星期20個中咁上堂 啲朋友都唔係亞洲人 所以日日都係nur Deutsch
TestDaf 我仲諗緊考唔考 搵野做好似冇乜用

睇城市

仲有 冇乜外國人會讀到c2
C2係for native speakers

我都想係德國搵下工，但就咁白撞send cv冇乜機，又唔係專科
過左TestDaf唔係可以話自己C1?
我一直冇考C1得張TestDaF

成個CEFR都係畀外國人用架喎
native speaker 使乜讀

我間學校啲老師都話 搵工唔洗考dah 同testdaf
呢2個試係for academic only
搵工是但搵間學校讀到b2 c1或者搵個基準試 例如歌德果啲已經夠
當然你話你全4以上 18 20分咁你緊係夠lv啦
但公司一般唔會要求果2個試 因為你係搵工 唔係升學

打得唔好 想講係for 想做native speaker

Btw樓主你而家係邊 香港成3點幾嫁喎應該

我以為你講緊TestDaf for academic
所以搵工唔認
因為歌德C1真係好多職場野
TestDaf就係學術
利申20分

3點幾算早架啦，我一向夜鬼

滿分？

睇城市既意思係？

你既意思係柏琳呢d大城市？

咁即係好似IELTS 8.5咁？

一星期 15個鐘，12人一班朝早上堂下晝有活動個類

俄妹/白俄妹

類似啦

我有上過呢類, 係大學exchange前既pre-semester course ("Vorkurs")
一星期廿個鐘, 又有活動
6個星期640歐, 其實係德國黎講係好貴
7萬幾一年, 如果唔計生活費, 除埋仲貴過我果個course, 講真唔抵玩

一個月225歐咋

呢啲係咪專比學生讀而已? 我下個月就exchange完番香港,但老實講,學得唔多,因為我係exchange,唔係language course,我一星期得四小時上德文
我有興趣大學畢業後再番黎浸德文
宜家學既德文都十分十分皮毛 但我對呢門語言十分有興趣!

做乜自己講完又答
你去Gießen 做咩

其實我果陣都識exchange學生照出去Deutsche Akademie讀
我知一星期四個鐘果d係點呀, 嗰陣我都係上果d
Sommersemester嫌佢太慢就報左個8 hours/week既dsh course

個post破左負評處

但係我宜家太遲啦 你知唔知有咩途徑我畢業後可以再番去讀？ 係咪最大路係個啲報德國啲language school?

樓主咁高汁都有人負

上面果間Deutsche Akademie咪係其中之一
咁都不外乎報lang school, 報master (德文唔夠就搵英文program, 校內德文班通常低價/免費)或者working holiday

過獎
不過我有時都覺得自己煩, 任何post只有關少少德文事我都會出現, 變左煩膠

有冇巴打去過Schwäbisch Hall個歌德上過堂？

唔該

唔覺你煩
覺得你好有心 同時知道好多語言野

讀書

啱啱法國交換返嚟嘅法文韓文撚留名

其實我憎支教中和反支教中

我都係 蝗語

好不倫不類 尤其寫黨八股出嚟

冇錢讀上去呀

下星期德文final, 最難搞係記佢plural form 好痛苦

有Regel 嫁喎

咁其實德文既plural真係偏麻煩既, 比起其他大路歐洲語言, 英法西俄呢d

鍾意日文和俄文，遠多於支那話

A巴 你意思係加en,加s, 加e, 加er等等呢啲規則 我知道 麻煩在係好難記咩字係咩plural form

想去德國讀Master, 之後留低算

咩科

好耐次前我整過張note 分哂類 已經唔見左
但plural 呢樣都到而家我都成日錯 所以方法都係睇多啲同死記為主
佢maßnahman 太多 冇計

係 要睇多 用得多 同死記 宜家唯有死記先 之後逼自己睇多啲德文文章, 但我仲未搵到啱我level個啲我係幼稚園程度 我去過書店睇下啲小學雞書我都唔識睇哂

好似有錢就得 有誤勿屌
因為我係呢度上德文識親都係讀master,有條友好on9,英文都未講得掂個隻,但德文又唔得,上堂完全跟唔上,好似IE咁 個腦好似永遠delay 5秒
我成日懷疑佢點樣可以黎到讀master
你話佢係degree我都唔太信

巴打咩野level 我睇睇有冇邊本可以recommend比你 你再上網買

都唔係有錢就得既 考埋個dsh 你想讀果科同你Bachelor 有幾related 間u都會睇
當然整體上係易既
同埋德國都好多u讀meister 唔洗錢

我今年報master遲左搞, 好多有興趣既科都dead撚晒
而家報左果d都唔算十分想讀, 分分鐘可能做返半年至一年野先去讀
同埋又諗緊如果年紀咁大都冇工作經驗可能會幾蝕

只可以講真心幼稚園程度
我成日覺得我上個堂學既階段好怪
佢會教埋你一啲 我覺得 唔實用既課文
教左簡單介紹自己,就教傢俬,各樣物件既德文
其實我最想識係menu同點餐
所以買野呀個啲日常用語我都唔知對方講乜
一係我係咁ja ja ja danke schön
一係如果我麻煩到人 就entschuldigung/es tut mir Leid

個人意見 當然揀有興趣既科會好啲啦無興趣讀得唔開心

千期唔好咁諗 一路讀落去你就會發覺 呢啲基本vokab 其實好有用 德文打好個底去到中後期先會出到個效果
起步難啲 但之後你就會明
到到你上到b1有能力去睇啲比較長少少既文你就會發覺 a1 2啲詞彙究竟係啲細微位幫左你幾多
Btw c1打後唔撚計 啲字都痴線既

多謝你提醒 我會努力! 暫時仲好有衝勁同中意德文 只係面對日常生活溝通仍會無奈 唔知人地講乜自己就亂答ja ja ja,覺得自己好白痴

我反而覺得基本a1,2同b1,2要進步仲難
你到左c1,2好多時都可以自己睇書睇電影聽音樂 但低階就唔得

換言之就係低階學習過程會好無聊 高階就變得有趣

同一個烏克蘭妹傾計, 又錄下音畀佢, 佢話我啲俄文好得滯, 問係咪真係我黎
話有咩可能香港人土生土長俄文咁好
真係畀佢讚到有啲唔好意思

留言學野 想學德文

同意 萬事起頭難
初初比人水 白撞走去學日文 比啲崇日屈機我都灰到仆街 幾年後咪又係咁

因為佢英文差，所以佢日日收十幾條msg都冇辦法傾到，惟有同我傾
佢話有時啲中國人仲離譜，send中文聊佢

最近用app學德文,但中/英文版D內容有唔同
例如:i'm very well,一個係es geht mir sehr gut,另一個係mir geht es sehr gut
係唔係2種用法都得?

我啲俄文仲係BB班

係, 因為德文詞序係自由既, 只要動詞係第二位就得 (咁當然又唔會講到變Sehr gut geht es mir咁)

你白俄妹都溝左件仲使驚

我份人比較懶

烏克蘭妹力sell我去烏克蘭讀碩士

因為已經溝左所以冇motivation?

佢學廣東話快啲
同埋我蠢

新女？

一陣被人賣去做鴨

不嬲周圍搵女傾

衰d講句, 搵鴨都唔係搵我啦

第一次睇

巴打，我今次真係搞唔掂
平時頹底hea學德文，而家上到B2都仲係廢廢地in terms of Grammatik 成日都錯哂啲詞尾同埋有少少catch up唔到佢新教嘅grammatik (我跳咗班上,好不自量力而家睇返 )
好想返德國學，我喺德國果陣真係神速咁進步，而家喺香港真係搞唔掂 一個星期返9個鐘都係咁話
Bruder hast du any Idee 我點去地獄式自救
同埋我一直都想學好德文之後學好Dutch(唔準講難聽)同Norsk 但life is to short to learn German 唔知倒返轉學Dutch先會唔會又唔同呢 班荷仔荷妹學德文真係輕鬆到，對佢地嚟講可能似普通德國人聽Bavarian咁，明唔哂但要明唔難

要知道你邊啲位出左問題先幫到你
Btw 一邊改文一邊上連登 完全分哂心

BTW 係呢邊又加入左失業大軍 真係啊出黎

巴打係德國係做野? 我以為你讀書

去過,不過主要係推oral多啲,我當時上堂得我一個香港人

其他有咩人
嗰陣我試過一堂B1, 全部香港人
btw 自修配合上網聊俄妹遠遠更有效

我都想學Niederlaendisch (雖然難聽)

Grammatik 廢，oral太順口太多amerikanische Akzent 太少寫野，其他都ok,起碼我睇德國YouTuber明到六成以上(max同lucas果啲 )

我想去荷蘭讀書(不得真係得個想，我應該唔會讀果科因為 ), btw唔難聽 似頹德文

Здравствуйте!
(你好啊)

Брюки = 褲

P.S. copy and paste

你黎緊winter sem去? 我估七月尾先出 無咁快 (好似係) 我個間都係好遲先出
個死肥西係西 但你帶齊文件 乜都準備定多少少 你諗到既可能需要都帶 無乜野 佢話 reviewed individually, 你正正常常三四個星期會有visa架啦

我報D大學做野都慢到仆街, 真係想讀既又截撚晒, 分分鐘真係等下年早啲報算

不過我年紀都開始大, 唔想搞到27, 8歲先返工

買本德文書睇睇啦一係 搵番自己中意既類別就得

點解唔搵德文私人補習????? 香港大把 德文同法文我都係咁學. 同去讀COURSE唔係貴好多

私補好撚貴 幾百一個鍾

有人長期一齊individually 咁講真係好有用，但我成日都會詞不達意又轉返英文 我廢

有本ein ganzes halbes Jahr
厚到一個點係有520頁
搞唔掂
有時候會睇下Spiegel，啲字難到，一句又勁多野講
都係睇下DW算

Moritz bb把聲好好聽

不如上網搵native吹水好過 （>=B1）

一定要同native /唔同母語既人吹先學得快
That's why 數據指出德文能力 testdaf 成績最差果班係黎自強國 韓國 同日本 原因唔洗解釋

i mean 私人可以tailor-made 可以係various subjects or focus on conversation. 同埋佢會可留意你講每一句 可能有grammar,pronunciation 錯.有時唔sure 可以直接問.

找native 去practice 都重要.如果唔係學左都唔記得

一個西班牙佬,兩條英國仔,一個美國佬
但係可能因為elementary所以多啲外國人試

不過rlc推oral呢樣野係幾好但係好撚貴

已經有德visa

當初都等到我死死下

你幾歲?

23，就24
exchange defer兼遲人半年入學
但諗諗下報專業bachelor 先脫到乞食cycle 要讀三年

Добрый вечер!(晚安)

去俄羅斯/烏克蘭/德國讀多個bachelor?

講真讀學位就點都係德國排頭位啦

除左堆master，我都報左RWTH Aachen cs
今日寄埋mech eng
報下冇壞，但唔知second degree 啲分會唔會畀佢打折

呢間 不過15號就dead, 速遞左啲文件過去唔知收唔收

俄烏呢啲就最多讀下language school算
除非真係遇到科好撚想讀而且係俄烏獨有

不過呢d工程校肯定男多女少, 已經讀左10年男校好想讀返間女校

唉仆街rwth mech eng要我寄文件去北京daad, 但點知speedpost都要五日
過撚左15號deadline
德國兩日就得
on99

哥廷根收左我
不過晒銀時master, 有啲驚愈踩愈深

原本想報埋Civil engineering (Bauingenieurwesen) 但報唔切

巴打我想問你master駛唔駛比錢？
佢有無話德文咩grade?

唔使, 除非係Baden-Württemberg呢個州到讀
佢收左我呢個degree唔需要, 因為係英文degree, 基本上晒銀degree全部都係英文, 因為要用英文出paper (我估)

咁同mphil有無分別 ？
會唔會好似mphil咁有糧出？

德國冇MPhil架, MSc就已經係research master, 讀兩年
不過冇糧出 (除左極個別既program, 果d爭崩頭)

有冇德國撚已經諗緊移民

going to moscow??

轉貼, 但香港個譯名
跟廣東話/英文既譯名係Гонконг
Сянган就等於你用英文叫Xianggang

小小研究(外行人之下既我既研究).

烏克蘭
本國語言: 俄文同烏克蘭文 or 烏克蘭文同俄文(睇情況, 即使係西烏Lviv都唔抗拒俄文)
重要外語: 波蘭文、德文同英文

白俄羅斯
本國語言: 俄文同白俄羅斯文
重要外語: 俄文同烏克蘭文

波蘭(NATO)
本國語言: 波蘭文同英文
重要外語: 德文、立陶宛文同法文

愛沙尼亞(NATO)
本國語言: 愛沙尼亞文同英文
重要外語: 芬蘭文、德文、瑞典文同俄文

拉脫維亞(NATO)
本國語言: 拉脫維亞文同英文
重要外語: 愛沙尼亞文、德文、俄文同瑞典文

立陶宛(NATO)
本國語言: 立陶宛文同英文
重要外語: 波蘭文、德文和俄文

小小研究(外行人之下既我既研究).

烏克蘭
本國語言: 俄文同烏克蘭文 or 烏克蘭文同俄文(睇情況, 即使係西烏Lviv都唔抗拒俄文)
重要外語: 波蘭文、德文同英文

白俄羅斯
本國語言: 俄文同白俄羅斯文 or 俄文同極少量白俄文
重要外語: 俄文同烏克蘭文

波蘭(NATO和EU)
本國語言: 波蘭文同英文
重要外語: 德文、立陶宛文同法文

愛沙尼亞(NATO和EU)
本國語言: 愛沙尼亞文同英文
重要外語: 芬蘭文、德文、瑞典文同俄文

拉脫維亞(NATO和EU)
本國語言: 拉脫維亞文同英文
重要外語: 愛沙尼亞文、德文、俄文同瑞典文

立陶宛(NATO和EU)
本國語言: 立陶宛文同英文
重要外語: 波蘭文、德文和俄文

公平d講, 普通美帝平民同日本平民(美國政府同日本政府除外)都WFC港中之別

德文喺前蘇聯地方咁普遍？😮

算係
仲有俄文(包括波的三小虎愛沙尼亞人、立陶宛人、拉脫維亞與芬蘭人, 都會用下俄文同俄羅斯/白俄遊客溝通)

算係
仲有俄文(包括波的三小虎愛沙尼亞人、立陶宛人、拉脫維亞與芬蘭人, 都會用下俄文同烏克蘭遊客、俄羅斯遊客or白俄遊客溝通)

三小虎愛沙尼亞人、立陶宛人同拉脫維亞人既格言(大概咁既意思)
經濟上同遊客收益上: 就投靠歐盟(即係德國)、芬蘭(芬蘭人就成日坐郵輪去Eesti Tallinn掃貨和買酒)、瑞典同波蘭, 東歐既遊客收益上就投靠烏克蘭-俄羅斯-白俄遊客同埋東歐各國遊客. 三小虎o係遊客收益幾類似越南招待俄羅斯遊客(俄佬同俄妹勁鍾意去越南既芽莊玩與渡假).
軍事上同安全上: 就投靠北約(即係美國)同美帝, 已納入美帝和波蘭既北約綜合集體防空系統.

都有d興趣愛沙尼亞文、拉脫維亞文、立陶宛文or波蘭文, 話曬呢四國都係發達國家(三小虎)同中型強國(波蘭)既歐洲非主流語言

巴打好有研究
之前快閃過Riga舊城旅遊區，普遍後生仔講到流利英文

識德文既話好多高質國家都可以博，
但我唔識
Degree又難 grade得second low無得讀master
想去學水電工整車等藍領技術去做高質人種既狗

Riga

同個愛國烏妹傾計
- Думаю да, верные, добрые, честные, хозяйственные, красивые, нежные, мудрые, сильные духом, любящие

- И какие негативные характеры у вас есть, ты считаешь?

- Негативных нет

- Вау неужели такой безупречный народ есть? И как считаешь украинских мужчин?

- Мужчины не очень, предают. Девушки безупречны

棒到自己國家女人天上有地下無
跟住同佢玩用英文錄音, 佢錄左一句: Ukrainian girls are the most beautiful girls in the world

Buon giorno

又貼張咁既圖

又話
Украинка очень много работает, для своего счастья нужно работать, встает рано, готовит для парня (мужа), все делает для мужа, ходит на работу, много убирает, всегда хорошо выглядит, а это тоже не просто, когда вокруг сколько проблем

無人睇得明

其他就google translate啦
張圖係講:
有一日有個男仔求上帝賜條女畀佢，條女要靚過法國妹，小鳥依人過日本妹，正過西班牙妹，快樂過俄妹，狡猾(調皮)過吉卜賽妹
最後上帝創造左烏克蘭妹

雖然烏妹真係正，但由個烏妹自己講出黎好撚自吹自擂

style 好似日本漫畫(日漫)

樓主
而家學緊A2
想問有乜野資料/學習文章/書 可以係電話iphone 睇

格魯吉亞

本國語言:
格魯吉亞文同俄文

重要外語:
英文、俄文同德文

格魯吉亞

本國語言:
格魯吉亞文同俄文

重要外語:
英文、俄文、德文同土耳其文

零知識想學一種語言
靠睇書係咪冇乜作用？

高質post，已正評

正評留名
入書展睇下搵唔搵到外語教科書 再返嚟報告下

大乳種就多d，冷門就好少，始終覺得香港市場細同世界觀比較窄

copied from 香港俄語交流平台

俄語至今仍在中亞地區和波羅的海國家廣泛使用

2017-07-14【環球時報綜合報導】

自蘇聯解體至今已有26多年,俄語在在不同前蘇聯加盟共和國中的地位也有所變化。白俄羅斯和哈薩克斯坦仍在廣泛使用俄語,而在波羅的海沿岸國家和烏克蘭,政府卻採取措施限制俄語,但仍有很多人在正式與非正式場合使用俄語。

俄語不可磨滅的根源

蘇聯解體之後,從上世紀90年代至21世紀初期,許多前加盟共和國中俄語人口數量仍然很大。許多國家政府都考慮降低俄語在其國內的地位,卻因可能引發公眾不滿而未採取行動。

在白俄羅斯和哈薩克斯坦,俄語獲得官方承認,幾乎可以在任何場合使用,包括商業機構、政府機關、媒體、教育部門和文化領域。政治精英以及希望考入俄羅斯大學的年輕人都在使用。

一直以來,這些國家的普通學校和高校都使用俄語授課,對許多非俄羅斯族的人來說,俄語依然是自己的母語,是家庭成員之間溝通的工具。加利亞·伊布拉吉莫娃是出生在烏茲別克斯坦的喀山韃靼人,她在接受《透視俄羅斯》記者採訪時說:“俄語是一種心態,也是一種進行民族間溝通的語言。”

俄語與經濟密不可分

在中亞國家,俄語享有較高的地位。事實上,能夠用基礎俄語進行交流的人口數量較蘇聯時期有所增長。拉法埃里·薩塔洛夫具有阿塞拜疆、猶太和烏茲別克族血統,但他認為俄語是自己的母語。他認為,這主要是因為大量來自烏茲別克斯坦、塔吉克斯坦和吉爾吉斯斯坦等國的勞工移民至俄羅斯。

為了在俄羅斯找工作,來自中亞的年輕人主動學習俄語。據俄羅斯聯邦獨聯體國家、僑居國外同胞和國際人道主義合作事務署稱,在阿塞拜疆、烏茲別克斯坦和塔吉克斯坦參加俄語課程學習的學生人數有所增長。

俄語普及受政治限制

烏克蘭和格魯吉亞與俄羅斯之間存在緊張的政治關係,這兩個國家採取措施降低俄語地位,但它們國內仍有大量民眾使用俄語。根據2001年進行的人口普查結果顯示,在烏克蘭,約有800萬人認為俄語是母語。格魯吉亞2014年時這一數字為45920人。

烏克蘭歷來是重要的俄語國家之一。據非官方統計,至少70%的烏人口懂俄語,在烏克蘭的網絡、電視和紙質媒體上,俄語也很常用。據英國廣播公司(BBC)提供的數據,2016年僅有35%的報紙和25%的雜誌用烏克蘭語出版。

近來,烏克蘭已經採取措施降低俄語使用頻率,歐洲語言越來越受歡迎。茲拉塔·西蒙年科是一名來自烏克蘭的律師。她說:“下一代人已經不太常用俄語了。”幼兒園的孩子開始學習烏克蘭語,然後去烏克蘭語授課的中學讀書。

格魯吉亞總統格奧爾基·馬爾格韋拉什維利最近表示,忘掉俄語是個“根本性錯誤”,因為這是格魯吉亞向鄰國俄羅斯傳達立場的一種有效手段。
俄羅斯與格魯吉亞之間存在密切的旅遊往來,兩國民間交往也很緊密,俄語在格魯吉亞仍得到廣泛使用。來自第比利斯的塔姆塔·烏提阿什維利對《透視俄羅斯》記者說:“許多格魯吉亞人在俄羅斯都有親朋好友,他們也會讓自己的孩子學習俄語。求職時,不少單位對俄語有要求,特別是旅遊業從業者。”

據英國《金融時報》報導,在過去20年,俄語失去的地位遠超其他任何一種語言,不過現實更為複雜。基本上,俄語仍被使用,因為前蘇聯加盟共和國之間的共同歷史尚未消逝。在可預見的未來,只要這些國家間的經濟聯繫依然存在,俄語就會作為各民族間進行溝通的工具而繼續存留下去。

來源：

香港人係典型既東亞世界觀
上得多連登就會明 唔講太多廢時又比人話我針對

哩個高汁post，唔怕一齊討論下

讀緊大學 對俄文同俄羅斯好有興趣 不過又怕讀完俄文對將來無乜用，屋企人又叫我學西班牙文，所以想問俄文除左去旅行外仲有冇優勢？
爬左半個post, 都無類似嘅問題，所以問問 thanks

西班牙文咪又係用來去南美旅行

移民

無，個人感覺講同聼最重要，尤其是學同母語語系不同既語言

呢排係中環返intern，都聼到幾多西裝鬼佬講法文或者德文

本國語言即係官方語言同母語

灣仔多到. 上環好似小法國咁

想自學徳文可以由邊到入手

香港法國人社群係非常大

In districts such as Soho, Sheung Wan and Sai Ying Pun (sometimes nicknamed “little Paris”), the French scene has flourished.

有冇巴打係香港番緊德資
諗緊德國失業既話番香港儲下cv再過番去搵野做

寄過cv畀香港LIDL
要譯德文
間仆街agent萬五壓到我萬三，話我冇intern
我企硬，佢話冇位，仲叫我“去Germany發展“
正仆街，幫你譯德文都得萬三
唔知係咪有班native頂爛市

德國人好睇重intern 我呢邊啲tutor都係咁講
至於native呢樣野 冇辦法嫁啦

前幾日行完
連越南文都有但無俄文係咩玩法

德譯中定英??? 咁少?? 要咩資格?

越南同印尼都會有，但細心留意好多都係台灣書黎，台灣對東南亞語種比較重視，可能香港書商覺得哩d地方近香港入d書賣

仆街agent, 可能見冇乜差價食就直情連cv都冇forward去畀間公司, 就鳩up話冇位

香港只重視支那話謊言

RLC 新一期俄文Beginner course八月尾開班

港台澳既Agent不嬲都係仆街

德國妹女兵

P.S. 德文叫Estland

週末開班好難咩
成日都閒日

邊間agent

識黎有咩用?
利申:黎緊去德國 bookmark先

讀德文學位->搵工->走人

呢間野真係極品黎 當年都差啲比佢水過

咁有邊間冇咁極品
屌, 其實我而家知道間公司名, 可唔可以直接搵方法向間公司apply唔經agent

其實可以

作者yaxauw (yaxauw)
看板Russian
標題[留學] 東歐哪裡學俄文最好?
時間Mon Nov 10 01:10:16 2014

小弟目前在學俄文 明年想去日常生活會用俄文的地方交換

目前看學校比較有可能講俄文的地方有

拉脫維亞、立陶宛、(其實也有俄羅斯但全校只有一個名額TOT)

波蘭(但聽說波蘭不太喜歡俄文?)、捷克 及板上好像有提過的蒙古、中國的哈爾濱

想請問一下那裡的泛用率最高?

目前是比較看中立陶宛

東歐還有其他我漏掉的地方&比較推薦哪的?

謝謝!

(或著其實去隨便一個歐洲國家去上他們的俄文課就好?)

--
※ 發信站: 批踢踢實業坊(), 來自: 140.112.24.239
※ 文章網址:
推 Energiya: 俄羅斯那個名額現在還是只限博士嗎？ 11/10 02:43

他是這樣的 莫10名限博 彼得1名 但前者今年的簡章還沒出 可能改

推 babelprocyon: 如果已經在修俄文二 可以考慮下學期的赴俄交換獎學 11/10 04:05
→ babelprocyon: 金 記得拉脫維亞的學校俄文課還滿多的 立陶宛就 11/10 04:07
→ babelprocyon: 不知道了XD 11/10 04:07

教育部那個有打算 打算先申請交換保底 教育部上了再放

推 Duhha: 聖彼得堡還蠻好申請的wwwww 11/10 22:50
但只有一名。。。
※ 編輯: yaxauw (114.45.72.67), 11/11/2014 00:36:46
推 fu04m3: 剛從東歐交換一年回來 事實是你所提的東歐國家日常生活 11/11 15:08
→ fu04m3: 上都不使用俄文了 通常只有老一輩的才會用 想學俄文 建議 11/11 15:09
→ fu04m3: 還是去俄國念書吧 11/11 15:09

想說老一輩的也無妨 日常生活買東西可以讓我練習就好

推 snocia: 你列的國家應該是拉脫維亞還在用俄語的比例最高 11/12 15:56

哀 但現在猶疑的點是 拉的大學世界排名好像有點不好

有冇人睇過德國點移民

搵到野做 留幾年就好似可以長留 但成家移民過去好似唔夠

成家移民要點?

永住 -> EU公民(德國護照)

難唔難搵野做 ??? IT 9

Informatik n展 Medizin 好吃香
呢邊長期缺人

web /app developer 算唔算係ENG展?

冇心上phd, 頂盡上master既晒銀bachelor表示

唔算 但都唔難搵到工

你係德國做緊野???

搵緊野做 商科出身賤過地底泥

本身係本地大學讀文化研究媒體嗰範，打算遲下畢業之後做幾年野，keep住讀德文，再去德國讀master(德文programme, 文化管理呀media嗰啲)，之後搵工長居。想做啲文化工作(museum)或者媒體，但好似唔見其他人條路係咁行

利申，未u grad, 讀到B2，自己做C1 Test 都有七成，不過好驚之後畢業返工keep唔到

睇你係做咩test 啦 市面上啲德文test水平都好參差😂

而家惟一收我果個德國master係英文教學
點解理科冇德文pg programme

要title姐😂

Hast Du schon die B2 Prufung bestanden?

Also ich hab C1 schon mal bestanden

[url]Jetzt scheint mir dass ich wirklich kein entschlossener Mensch bin ... Jetzt haben zwei Universtäten mich aufgenommen, nämlich Master Physik an der Uni Göttingen und Bachelor Informatik an der RWTH. Und jetzt habe ich gar keine Ahnung was ich machen sollte. Am Anfang wollte ich eigentlich mal einen zweiten Bachelor an der RWTH machen (diesmal Ingenieurwissenschaften), und aus irgendwelchen verfickten Gründen sind die Dokumente nicht eingereicht und hat nur Informatik mich aufgenommen. Lol. Obwohl man schon sicher sagen kann dass mit einem Abschluss in der Informatik kann man auf jeden Fall einen Job in Deutschland finden. [/url]

ich hab es auch mal versucht Daf C1 zu machen..leider vermasselt ich die Leseverstehen und Schreiben....Scheisse ich hab die prufung an goethe institut hk abgelegt und Das kostete fast dreitausend lol

3000? Was zum Teufel

3k scheiß teuer
Wenn mach dann die zweitemal ?

Persönlich sagen,Informatik wäre immer besser...also dass hab ich gehört eingentlich

Mir ist das Hörenverstehen immer am schwierigsten beim dsh muss man nomaleweise ganz viele Notizen schreiben, damit man dann ein sogenannt "Script" zusammenfassen kann

ich kann es kaum glauben.......

Die Informatik .....da bin ich mir nicht so sicher. Vielleicht weisse du schon wie die Ingenieurs in hk gennant werden

留名睇俄文

Ja stimmt

Diu laucht jor

Hab ihr eingentlich ein telegram Gruppe

Das glaub ich wie die andere allerdings mach doch wie du willst

Тогда прежде всего там надо быть кто-то, кто хочет со мной на русском пообщаться

Und was denkst du genau? Daran habe ich Interesse

Also mir wäre ein anderer Bachelor besser
Also..beide in Hk undo in Deutschland nennt man den phd oder den Master eine Weiterbildung.
Um in Deutschland eine Arbeit zu finden, denkt man das Praktikum immer wichtiger, wie in Hk
Ehrlich sagen ...das ist abhänglich von deinem Plan oder wie viele Zeit du noch hast
Z.B Wegen meiner Familie muss ich ja sofort Geld verdienen.deswegen mach ich jetzt den zewiten Bachelor nicht

Tere(愛沙尼亞文既Hello)
Hallo(德文既Hello)
Hei(芬蘭文既Hello)
Добрый день(俄文既Hello)
p.s. google翻譯同埋睇芬蘭+愛沙尼亞既俄文課程web

d烏妹人妻

Die finanzielle Lage meiner Familie ist auch nicht besonders gut, aber sie sind wirklich unterstützlich und haben mir gesagt, dass ich machen soll, was ich machen will (hmm mit Ausnahme: in Russland studieren lol, obwohl das teilweise ein Witz ist). Und sie wissen auch dass man mit einem Bachelorabschluss in Naturwissenschaften schwer einen guten Job finden kann (und sie wissen schon dass ich keine Lust mehr auf Forschung habe). Aber wegen der finanziellen Lage denke ich immer darüber nach, zuerst ein Jahr zu arbeiten, zumindest könnte ich dadurch die Lastung meiner Familie mal erleichtern. Und in diesem Jahr habe ich auch genug Zeit um durchzudenken was für eine Zukunft ich auswählen soll.

Es gibt doch viele beruf in denen man gutes Geld verdient. Aber wer weiss was die zukunft bringt? Die Technologie verandert sich heute so schnell dass Du immer was neues lernen musst. Z.B programmiersprache.

Ich kann auf jeden Fall keine Ratschlage geben weil ich denke schon daran eine neue Karirere machen. Vielleicht in ein paar Jahren nach Australien auswandern

Wie wanderst du nach Australien aus??? Mit professionellen Qualifikationen?

ich muss jetzt schlafen gehen.. sonst werde ich zu spät zur Arbeit kommen lol wir konnen morgen daruber sprechen

Das war nett mit euch beiden zu plaudern

原來佢地學德文or俄文, 只係方便搵好工用同多兩條出路, 同對德俄文化有興趣.

打錯字係hallo先岩

呢個有J開

鄰家姑娘

sie ist eine hochqualifizierte Nachhilfelehrerin für Russisch

烏妹/俄妹

臭閪支那蝗女人

Was ist der Unterschied zwischen Deutschland und Österreich?
Deutschland hat einen netten Nachbarn
Übrigens bin ich gerade im Polen, wie kann man weiter lernen ohne Kontakt mit Muttersprachlern?

佢老公就爽

佢講俄文把聲, 唔知點形容

有無人可以推薦初級德語教學的書
黎緊去讀master,但完全唔識德文

俄羅斯文明搖籃(Kyiv) - 烏克蘭

好似特登拉慢同重音

擺明特登拉慢啦, 唔係點會咁清楚

十一月先再有RLC course..

自修算撚數吧啦, 去到咁上下再插班, 可能仲快

我份人需要逼下先得
比錢上班最實際

一係俄協? 我個人覺得如果係初級, 俄協其實ok, 起碼你畀心機, 個基本文法根基會紮實
之後讀返兩三個course再過RLC

俄協係禮拜一同二
放工未必趕得切
大西北人

工聯會有班

課程編號 開課日期 上課時間
HO06153 9月16日逢星期六 下午4:35-6:05
KF06153 9月16日逢星期六 上午9:30-11:00
KH06153 9月17日逢星期日 上午9:30-11:00

但又會撞11月頭RLC

工聯會=廢版俄協, 不過學住先冇壞

一係上住 到最後幾堂放棄 過去RLC

Львів(Lviv)

有冇巴打apply過/有興趣apply Deutsche Bank

學開德文
遲啲去俄羅斯exchange
留名學野

咩大學可以去俄羅斯exchange

推

schade. ich möchte in ein paar Jahren in Deutschland Kulturmanagment oder Medienswissenschaft studieren. Aber ich kann kaum Informationen über diese Fächer im Internet finden. Weißt du etwas und kannst du mir etwas empfehlen ? Außerdem wird das mein Zweitstudium sein. Keine Ahnung wie meine Zukunft, vielleicht in Deutschland, ist.

und allerdings, kennst du Bauhaus Universität in Weimar?

darüberhinaus

入咗個學俄文TG GROUP
入面啲人全俄文

唔通全中文咩，語言要迫自己先有進步

求推介

不過學俄文TG gp咪又係成班非native
學俄文梗係搵女啦
(不過呢幾日煩惱緊d野都冇搵女傾)

得幾個係Native
你有冇TG？

有呀

作者Zamned (Как дела?)
看板Beauty
標題[正妹] елизавета кононова 俄
時間Sat Oct 29 21:07:23 2016

[/quote]

俄妹(瘦底俄妹女演員елизавета кононова) VS 美妹(e.g. 紙牌屋果個瘦底美國女演員rachel brosnahan)

結果: 俄妹(樣子) 勝於美妹(樣子) , 美妹個樣比俄妹個樣更高鬥(雖然真係冇串美妹既意思 )

P.S. 學德文或俄文都係搵德國朋友(不分男女)or俄羅斯朋友(不分男女)好

Siberian Republic!

Сибирская республика!

RIP樓主

見你冇上水

巴打係o係學術台既德國同EU留學post呀

想問下 學左德文定俄文對學其他語言有幫助
暫時見工聯會有開班 不過俄文好似太難

入左U 有得讀德文
我黎啦

個人覺得係德文

又有新既學俄文方法

Nadezhda Tolokonnikova

想問德國人個名成日有個hans係點解，
識幾個都係

Leider kenn ich kaum jmd der in Deutschland studiert hat und ich weiß gar nix uber Studiengänge / Angebote War ich noch niemal in deutschsprachige länder.... Aber wenn du in Frankreich weiterstudieren mochtest da kann ich 'was empfehlen

Warum willst du ein Zweitstudium machen?

高質 留名

忍唔住迷惑

蔣澈
冷戰時期越蘇關係好，交往緊密，於是有大量越南人在蘇聯，越南國內也有很強的學俄語的需要。（據說解體後，在俄的越南人還很多，而且很抱團，也敢打敢殺，黑道上的越南團伙往往是令俄國人畏懼的狠角色。）

以前看過一個俄國拍的講對外俄語教學的紀錄片，裡面一個主要採訪對象就是在哈薩克斯坦教俄語的一位越南裔教師。

現在如果越南人學俄語，大半原因就是冷戰時期的慣性。

為什麼那麼多越南人學俄語？
越南和俄羅斯的關係是怎麼樣的？

越南先係俄羅斯既真朋友

係電腦就咁睇覺得好on9，好似條女係鏡頭前發情咁
但一用耳機就扯撚晒旗起晒雞皮

嘩屌扯左

今晚熄燈睇

勃左

我都勃左

Für meinen Job in Zukunft in Deutschland. Zweitstudium zu nehmen, ist eine Möglichkeit, in der Zukunft in Deutschland einen Job zu finden.

留名,, 九月去保加利亞,, 聽講字母同俄文差唔多, 搵資料睇到頭暈

保加利亞邊度

窮撚自學緊德文留名

出年去ETH Zurich exchange

自學緊High German, Swiss German 去到見步行步算

相差好遠

btw ETH

我諗住起碼

巴打德文用開咩字典網？

好多網無得一個制就查晒Forms 同對應讀音。
依家次次都係Collins 搭個conjugation 網
讀音要逐個搵

雖然我9成用手機app睇😂

Wiktionary同Duden幫到你
如果想用wiktionary揾audio嘅話記得用德文版揾德文字

Hi 好似見過你

俄妹好唔好食

想問下樓主英文程度如何?

讀咩

純粹想查字：
要德文準確解釋同full declensions/conjugations: wiktionary/duden
上面有人講咗, 同我一樣

有機會食完話你知

冇美妹同英國妹咁撚肥或橫身

Physics

Вы когда-нибудь хотели просто сидеть рядом с кем-то и слушать все, что только может говорить этот человек, потому что вам просто нравится его лицо, его голос и просто его существование

CU 同UST有

小弟 UST

樓主上精物理下通德俄英文

點解係考tofel but not ielts

當年想考美國大學, 咪考TOEFL
不過冇一間收我 (中六報, 啱啱DSE第一屆所以冇得show DSE成績畀佢, 唔係都仲有可能有少少機 )

我都唔知有
btw 識人喺cu同ust quit u去德國讀phy
其中一個諗住報eth
瑞士嗰邊好似phd收好多錢
我都諗下讀一年master轉過eth, 有冇可能同埋有冇需要

叫春文?

樓豬好勁

我英文得3
是咪英文咁簡單都學唔掂就唔好學其他外語

啱啱開始係italks跟個斯洛伐克人學緊俄文
真係好撚難
成篇課文一隻字都唔識 要成篇文咁背
文法方面都未開始研究
Мой отец ，Моя мать 知道係要咁配
但係幾時用Мой Моя 就唔知 應該係未識分詞性

我而家英文好撚廢, 嗰陣識玩香港考試啫 香港考試狂拋vocab嚇鳩marker = 高grade
唔一定關事既, 可能你對英文冇乜興趣, 但對其他文有興趣呢
motivation好重要
Мой用喺陽性字, Моя用喺陰性字
如果個字係人 (老豆老母家姐細佬呢啲), 唔理佢咩字尾, 男人就陽性, 女人就陰性
如果個字係動物或者物件, 就要睇詞尾
consonant字尾係陽性, -а, -я尾係陰性, -о, -е尾係中性, -ь尾可以係陰可以係陽, 要記
個別外來字可能會-у尾等等, 通常應該係中性

應該只會打電話
唉我都驚佢出唔切

下個月上堂
而家練緊字

個哈薩克斯坦女仔send比我

點解де同те讀音會係姐/謝？

係咪咩暗示

點解, 其實冇咩得解, phonetic rule嚟架嘛
主要都係硬音/軟音既問題, д同т發音都有硬音版同軟音版
而如果consonant跟е, 個consonant要發軟音

Thanks you sir既俄文

東歐女仔(拉脫維亞, or 拉脫維亞+俄羅斯/烏克蘭mix混血)身型[網圖]

睇咗頭幾句
咁似我以前

太狼死, 第二次見面就開口話要佢做女朋友, 明明連溝通都有問題
btw 心入面不禁有少少幸災樂禍, 嗰位人兄如果見到唔好意思

我都好狼 不過我傾咗幾個月先有講下

你同個位巴打直頭係兩個極端

你係見咗面先講定講咗先見面
唉我係咁, 之前嗰個既失敗其實簡單嚟講就係我行動力低, 嗰陣飛撚咗過去基本上就可以唔使浪費時間, 一係即刻得米一係即刻收皮
嗰個人直情係根本對方都冇乜徵兆話對佢有好感, 條友俄文/烏文又唔識, 條女又唔識英文, 用google translator就想溝我覺得離譜咗啲下話

我係講咗先㗎 冇記錯嘅話
條女識英文真係好緊要

後面個到唔係好明

好灰
同係毒撚身同感受

簡單解決方法

你溝條女

可能去到見到佢我都係類似下場, 所以我都唔敢笑人
我只係好客觀轉述條烏妹同我講乜
(雖然個烏妹有主動叫我去搵佢)
不過呢件事充份顯示出識俄文個優勢喺邊

所以我都要學俄文
人地阿媽淨係識俄文

(你可以試一試冇壞)

相比起之前嗰個我對呢個興趣相對冇咁大
可能冇咁好傾, 同埋有時講錯嘢好易激嬲佢
之前嗰個講乜都得, 完全唔需要避忌 (至少早期係)
隨緣啦
(btw 我同呢個烏妹都傾過我同之前嗰個烏妹既關係, 仲畀埋相佢睇
佢呻佢個ex, 我呻返我既嘢 )

平平淡淡咪幾好
至少你係佢口中唯一香港人
都算安全
不過我估個條仔好快會做啲痴線嘢

佢話12月會搵佢, 我又可能12月去
到時唔知會發生咩事

嘩屌 咁我係咪都要十二月攞假去食花生

情況會變到
你扮佢男友
同條友隻揪
最後戲假情真
TVB

搞到我都有啲期待會發生咩事

改善血統就係今次

想知佢點睇白俄同14年烏克蘭革命

學俄文識烏克蘭妹或俄妹女性朋友(註: 烏俄妹既詐騙集團除外)

同埋點睇烏克蘭少年監獄(類似沙咀之類既地獄監獄)

Push

究竟同Google 翻譯傾計係咩玩法
我至少同條女都傾英文啊

條女英文差呀嘛

佢好愛國, 對烏克蘭革命應該評價好正面
我曾經用香港14年佔領同烏克蘭14年革命比較過, 話香港最後失敗咗, 試下佢有乜反應, 佢又冇乜特別反應

有畀過啲俄妹睇同囚trailer

我同條女傾呢單嘢
佢話個烏妹 regrets that she talked to him

同囚冇現實沙咀咁撚恐怖
俄妹睇完咩野反應？

烏克蘭假假地都係一個國家(雖然比歐盟同北約雙成員國既波羅的海三國仲係差緊好多, 不過依然都係完全無損烏克蘭係一個主權獨立國家)
香港就連地區都就快唔係, 香港都已經變支屬香港

可唔可以叫烏妹同啲fd講香港好多好男仔

好明顯啦
不過個烏妹又將同佢合照擺上ig
可能會令嗰條友覺得好有機

有個俄妹話唔鍾意呢啲題材 (我仲畀埋力王佢睇嚇鳩佢)
有個就話俄羅斯仲差過佢

好hard sell, 呢啲要做好自己, 做得好佢自然幫佢宣傳
咁你有冇叫你個白俄妹向fd宣傳香港男仔?

佢啲朋友都有仔
一係就男仔

"She is a dumb"

但如果我開到口建議佢刪相又會顯得我小人之心

條女話烏妹只係post張相去show佢自己識咗個Asian. That's it.

我當然明, 不過佢又煩惱佢會再嚟搵佢窮追不捨, 又要貼相令佢誤會, 真係

介唔介意講佢/佢啲fd大概幾多歲

你地兩個Facetime
烏妹再cap張圖post上IG
扮到好恩愛咁

18至25都有

個post離咗題
我哋未到呢個階段啦, 唔知見面之後點

重點係趕走個痴線佬

唉又唔好話人黐線佬 佢都未必知個烏妹點諗
我喺佢個立場都可能會咁做

咁講我都有咁做過

不過你哋最少語言相通同埋傾咗幾個月

邊個鍾意睇柳記d人渣野, 同埋全世界既柳記都唔係好人同睇人黎恰

個烏妹仲有冇咩分享下

屌那星 識德文點解係本地都食唔到德妹

識法文
香港好多法妹

唔好講啦
睇下我下個月過德國識唔識到
(有個慕尼黑讀書既德妹都叫我搵佢, 不過佢有仔 )

又就爆post, 有冇人想要(3)

要

吹水post

原來條友係真弱智

我覺得有可能係誤會咗個問題

十二月會唔會變強姦

我諗正常人見對方唔理唔理咁，自然就冇癮換目標架啦
東歐得一條女咩屌，分分鐘佢魚翁撒網緊

НЕОТРАЗИМАЯ АБСТРАКЦИЯ

俄妹model
btw忍唔住導彈發射左兩劑

其他：

愛沙尼亞人(愛沙尼亞妹 )同美帝左膠女演員

美國荷里活左膠女明星Rachel brosnahan(紙牌屋既Rachel, 真人都係叫做Rachel)

p.s. 大大下審美觀開始唔鍾意美妹(包括就算好靚既美國左膠女演員)

咪係, 東歐國家咁大

有冇德國辦公jj係度

Lau Ming

俄文既中國人民共和國係Китайская Народная Республка (КНР)

有個朋友諗住同我一齊去烏克蘭, 不過個烏克蘭妹聽到就叫我唔好畀我朋友去探訪佢 (佢間宿舍有三個女仔), 話佢唔係咁易信人

巴打, 如果英文未學好就學德文
會唔會好吃力

唔關事, 尤其如果你搵到一個原因點解你想學德文, 所有困難都自然好易克服

相呢

邊個既相

巴打仲有冇同之前果個講港中關係同台支關係(港中同台中關係fit曬我既觀點)既俄妹聯絡？

消失咗啦完全